<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Passions and Interests &#8211; University of Toronto Japan Network</title>
	<atom:link href="https://uoftjn.com/category/community-academia/passions-and-interests/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<description>University of Toronto Japan Network - トロント大学 日本人 バイリンガル 学生 ネットワーク</description>
	<lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 02:16:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://i0.wp.com/uoftjn.com/wp-content/uploads/2018/01/cropped-UTJNlogo-e1515796171340.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>Passions and Interests &#8211; University of Toronto Japan Network</title>
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">140885522</site>	<item>
		<title>Photo Editing</title>
		<link>https://uoftjn.com/2020/03/30/photo-editing/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2020/03/30/photo-editing/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Mar 2020 02:09:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artworks]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3226</guid>

					<description><![CDATA[Written By Mayu Kawada . . . 「趣味は写真を撮ることです。」と言う人は数多くいます。実際、私もその一人です。友達といる時、旅行に行った時、その一瞬を切り取る「写真」は文章よりもずっと雄弁で、大切な思い出を残してくれます。また、インスタグラムやフェイスブックなどソーシャルメディアが発達している今に「写真」は欠かせない要素だと思います。 しかし、私がもっとも楽しみとすることは撮るだけではなく、撮った後の「編集」という作業です。写真は自分が思っている通り簡単に撮れるものではなく、色々な悪条件（天候、光の具合）などにより、実際に自分の目で捉えたものと同じ状態のものを写すのは意外と難しいです。それを修正することにより、より思い出深く、自分好みの一枚に変えることができます。この記事では、あくまで自己流ではありますが、私がどんなアプリを使ってどのように写真を編集しているのかを紹介しようと思います。 まず、編集には『Lightroom』というアプリを使います。 ”Photoshop&#8221;も編集をするのによく使うと言いますが、Lightroomの方がシンプルかつ簡単なので私はこちらを使用しています。 携帯・パソコンどちらからもダウンロードできますが、携帯の場合は無料、パソコンの場合は有料になります。ここでは携帯を使った上で説明していきたいと思います。 編集する写真はこちらです。観光名所の一つ、京都の伏見稲荷で撮った一枚ですが、鳥居が連なっているため、影が多くとても暗いのに気づきます。下の写真を様々な機能を使って、鮮やかな写真に編集していきたいと思います。 写真を編集する時、私は5つのステップ、Crop → Exposure → Contrast →  Saturation → Color の順に修正していきます。特にこだわりはないので順番は入れ替えても大丈夫です！ CROP （切り取り） 写真を切り取り、目立たせたい人物、または物を中心に持ってくる作業です。例の写真では、人物が少し左寄りなので、右部分を動かし左右の幅が大体同じスペースになるように調節します。Lightroomでは切り取りの際、写真を均等にするため下のように線が見えるので是非活用してください。 EXPOSURE （露出） ”Light&#8221;の枠で明るさを調整します。写真が明るい場合は露出を下げ、暗い場合は露出を上げます。この写真の場合、影が理由で浴衣の色や肌の色が大分暗いため露出を上げ、明るさを足します。どのくらい上げるかは自分の感覚を頼りに微調節で決めますが、点を動かし元との違いをはっきり確かめることで丁度良い明るさがより定められるようになります。（写真の場合は+0.92） CONTRAST （コントラスト） 次に行うのが明暗差を変える作業、コントラストです。変え方はとてもシンプルで + を押せば明暗差がよりくっきり、- を押せば柔らかい印象にすることが可能です。光と影を強調すれば、画像の雰囲気をガラッと変えられるため、この昨日は写真を編集する上で必須です！また、主にポートレートや人の写真はコントラストを強くし、背景などの写真の場合はコントラストを低くする場合が多いです。（+40にしたことで後ろ姿がよりはっきりと見えます） SATURATION（彩度） 写真がワントーンであったり、色が薄いと感じた時に役立つ機能です！彩度を上げれば色が濃くなりより鮮やかな写真に仕上がります。しかし、濃すぎると不自然になるので注意してください。彩度を上げた写真が右側になります。（+21)　僅かな差ではありますが、”赤”をより強調させてくれます。 COLOR （色合い） 最後のステップは彩度と同様、色の濃さを調整する作業ですが、写真全体ではなく特定の色を選び濃さ・薄さを決めます。まず下のバーにある”Color&#8221;の標識を選択してください。すると、右上に”Mix&#8221;と書かれてある虹色の輪が見えます。そこを押すと、2枚目の画像のように自ら色を選び、その色の彩度、色合いを編集できます。私は赤の彩度をもう少しだけ強くしたかったので+13上げました。一つの色の強調性を変えることで写真の印象がガラッと変わるので、是非写真の中にある色を調節しながらどのように変化するのか観察してみてください。 以上、5つのステップを踏まえた上で編集した写真のビフォーアフターが下の二枚。色が鮮やかになり、浴衣の柄も綺麗に見える程明るさが増し、写真の印象が変わったと思います。 Before → After 繰り返しになりますが、あくまで自己流のやり方になるので正しい、正しくないはありますが、編集によりこんなにも写真の印象を変えることができる、ということが伝わったらいいなと思います！ 最後に私が編集したお気に入りの写真のビフォーアフターを見せます☺︎ 読んでいただきありがとうございました。 Before → After<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2020/03/30/photo-editing/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2020/03/30/photo-editing/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3226</post-id>	</item>
		<item>
		<title>ブロックチェーンと呼ばれる理由</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/09/17/%e3%83%96%e3%83%ad%e3%83%83%e3%82%af%e3%83%81%e3%82%a7%e3%83%bc%e3%83%b3%e3%81%a8%e5%91%bc%e3%81%b0%e3%82%8c%e3%82%8b%e7%90%86%e7%94%b1/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/09/17/%e3%83%96%e3%83%ad%e3%83%83%e3%82%af%e3%83%81%e3%82%a7%e3%83%bc%e3%83%b3%e3%81%a8%e5%91%bc%e3%81%b0%e3%82%8c%e3%82%8b%e7%90%86%e7%94%b1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 03:28:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3169</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yuwa Yokohama どうもどうも、Yuwaです。 連載と言っておきながら少し間が空いてしまいましたね。決して！遊んでいた訳ではありません。飲んだり、寝たり、アニメ観たりなんてしていません。本当です。 まぁ冗談はさておき。「まだ前回の記事を読んでないよ」という方はここから是非読んでみてください。 注：ブロックチェーンの全体的な流れを説明する記事にすると予告しましたが、前言撤回します笑 始めに 前回は小学校の教室を例にブロックチェーンを説明して「ブロックチェーンとは一度保存されたデータが改ざんされにくいシステムの事」と結論付けました。中には記事を読みながら「それは分かったけど、そもそも何でブロックチェーンと呼ばれているの？」と疑問を持った方もいるのではないでしょうか？ 今回はそんな疑問にちょっと特殊な金庫を例に使いながら答えて行きたいと思います。 特殊な金庫とは ブロックチェーン、日本語に直訳するなら「箱鎖」でしょうか笑 相変わらず分かりにくいですね。なるべく分かりやすく説明したいと思いますが、最初に言っておきます。今回も想像力が鍵です。男子はきっと慣れているから心配していません笑 まずは部屋の中に複数の金庫が順番に「重量計の上に」置かれているのを思い浮かべてみてください。 各金庫には番号が付いていて、中には以下の物が入っています：   お金 「その金庫の重さ+前の金庫のメモに記された重さ」を記したメモ 少し2番が分かりにくいですね。 例えば金庫1 = 50kg, 金庫2 = 80kg, 金庫3 = 100kgなら金庫1には50kg、金庫2には130kg、金庫3には230kgと書かれたメモがそれぞれ入っている感じです。 金庫には少し特殊な機能があります。 まず中に入っているメモはリアルタイムで記された数字が変わります。金庫2の重さが80kgから100kgになれば、金庫2のメモは150kgに、金庫3のメモは250kgへと変わるイメージです。また、メモの値が変わると金庫についている警報が鳴るようになっています。 少し頭に入れるべき仮定が多いですが、これらを踏まえて次のシナリオを読み進めてみてください。 金庫からお金を盗むのは大変 とある泥棒Y君は名探偵コナンが大好きです。完全犯罪に憧れを持っているY君は、この金庫から「誰にもバレずに」お金を盗みたいと考えます。仮にY君が部屋にある100個の金庫の内、50番目の金庫からお金を盗んだとしましょう。中のお金が盗まれた事で50番目の金庫は重さが変わり、同時に中のメモに記された値も変わります。前述した機能により50番目の金庫の警報が鳴ります。ここまでのイメージはしやすいですね。 ここで重要なのは「51番目の金庫のメモは50番目のメモによって決まっている」事です。50番目のメモが変わった為に51番目のメモも変わり警報を鳴らす。51番目が変わったので52番目の金庫も警報を鳴らす・・・が100番目まで続きます。たった1つの金庫からお金を盗むだけで、50個もの警報がなりセキュリティに駆けつけられてしまう。このように「各金庫（箱）がお互いをメモ（鎖）で繋ぎ、監視し合う」事でセキュリティ性能を上げている為、ブロックチェーンと呼ばれています。 メモとは: さて。今回例として使った重さを記したメモは、ブロックチェーン的に言うと「ハッシュ値」という物に当たります。ハッシュ値については説明が長くなるので、技術的な記事を別途で書く事にします。あまり技術的な部分に興味のない方は「箱の中身が変わると値も変わる不思議な数字」ぐらいに思っておいてください。 最後に ブロックチェーンの語源と同時に、何故ブロックチェーンがセキュリティ面で優れていると言われているのかを理解して頂けたでしょうか？ 実はもっと色々説明するつもりだったのですが、思ったより長くなってしまったので他の説明は次回に回したいと思います。 想像力豊かな男子読者は「俺が金庫に隠したいのはお金なんかじゃねえ！エ、、本だ！」という方が8割ではないでしょうか？次回は「なぜブロックチェーンがプライベートなデータの保管」に適していないのかを、実用例を交えながら説明していきたいと思います（考えている中でまた変更したらすみません）。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/09/17/%e3%83%96%e3%83%ad%e3%83%83%e3%82%af%e3%83%81%e3%82%a7%e3%83%bc%e3%83%b3%e3%81%a8%e5%91%bc%e3%81%b0%e3%82%8c%e3%82%8b%e7%90%86%e7%94%b1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3169</post-id>	</item>
		<item>
		<title>天才達が賭ける5年後の常識</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/03/23/%e5%a4%a9%e6%89%8d%e9%81%94%e3%81%8c%e8%b3%ad%e3%81%91%e3%82%8b5%e5%b9%b4%e5%be%8c%e3%81%ae%e5%b8%b8%e8%ad%98/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/03/23/%e5%a4%a9%e6%89%8d%e9%81%94%e3%81%8c%e8%b3%ad%e3%81%91%e3%82%8b5%e5%b9%b4%e5%be%8c%e3%81%ae%e5%b8%b8%e8%ad%98/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 09:30:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2484</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yuwa Yokohama . . . どうもどうも、Yuwaです。 突然ですが皆さん、「ブロックチェーン」って何かご存知ですか？ きっとほとんどの方が仮想通貨のニュースなどを通して聞いた事があるのではないでしょうか。 同時に「難しそう」、「興味ない」などを理由にそれが何かについては深入りしなかったはずです。 当たり前ですね、僕も興味の無い分野の知らない単語なんて基本無視します笑 ただ、ブロックチェーンって「ただの難しい単語」では無いんです。 世界中の天才達が寝る間も惜しんで研究している技術、それがブロックチェーンです。 まずはこの記事を通じて皆さんにインターネットに勝る大発明とまで言われる技術のイメージを掴んで貰えれば幸いです。 ブロックチェーンは難しい？ ブロックチェーンを説明する際によく「分散型台帳」という言葉が使われますが、ぶっちゃけこれだけ言われても訳が分からないですよね。 皆さんが分からなくても「難しそう」というイメージを持つだけあって、たとえ調べたとしても難しい単語が他にも沢山説明の中で使われています。 実はこれ、自分の経験談です。Googleで検索してみても、それらの単語達のせいで読む気が無くなりタブを放置。数日後、読まずにタブを閉じる。何度これを繰り返した事か。 この記事ではなるべくそういった単語は使わずに説明していくつもりです。とりあえず今は「ブロックチェーンは中に保存されたデータが変えられにくいデータストレージ」とだけ考えておいてください。 ブロックチェーンは小学校の教室？ 僕はよく、ブロックチェーンを小学校の教室に例えて説明します。 30人の教室、並べられた机、黒板の前に立つ先生。よくある小学校の教室を想像してみてください。 ただ、この教室にはこんなルールが存在します： 生徒の成績はノートに書かれた内容で決まる（ノート点） ノート点を得るためには先生が黒板に書いた内容を必ず丸写ししなければならない 丸写しされているかを確認するために、先生は毎日放課後に各生徒のノートをチェックする 生徒は確実にノート点を得られるよう、お互いのノートをお昼休み中に見せ合って確認をする 生徒が他人のノートを写す際は、クラスの過半数を占めるノートの内容を正として写す これらを頭に置きながら、以下のシナリオを読み進めてみましょう。 シナリオ：自己中なクラスメイト さて、このクラスにはどうしてもクラスで1番になりたいY君がいます。Y君は自分の願いを叶える為に「みんなのノートを書き換えて、自分だけノート点を得よう」と考えます。 悪賢いY君は体育の授業中に教室に忍び込み、まずはA君とBちゃんのノートを書き換えました。 A君とBちゃんはルール４によって自分達のノートが他の人と違う事に気付きます。彼らは放課後になる前にノートを友達に写させてもらい、Y君の悪巧みは失敗に終わります。 ルール5によって、Y君が1人だけ得をする為には他人の目を盗みながらクラスの半分以上のノートを書き換えないといけません。 するとY君は「たかがノート点の為にそんなに頑張れるか！」と考え、他人のノートを書き換える事を諦めます。 ブロックチェーンと小学校の繋がり このシナリオで重要なのは、Y君が書き換える前は各生徒が全く同じ内容のノートを保持しているという点です。この「一定数以上の生徒が同じノートを持っているが為に、一度ノートに書かれた内容は後から改ざんしにくいシステム」が俗に言う「ブロックチェーン」に当たります。 ノートに書かれる内容が授業の内容では無く、お金の取引履歴だと想像してみてください。 例えば「C君がD君に$5貸した」と全員がノートに書き留めたとします。D君はお金を返さなくていいよう取引履歴を書き換えようとしますが、Y君がノートを書き換えられなかったよう、D君も、C君にお金を借りた事実を捻じ曲げられません。 皆さんがブロックチェーンという単語を仮想通貨とセットで聞く事が多いのは、ブロックチェーンが実際に仮想通貨の取引履歴の保管に応用されているからなのです。 最後に なんとなく「ブロックチェーンとは一度保存されたデータが改ざんされにくいシステムの事なんだな」と理解して頂けたでしょうか？ ブロックチェーンは沢山の可能性を秘めた技術です。「ブロックチェーン＝仮想通貨」と勘違いされている事が多々ありますが、仮想通貨はブロックチェーンの「使用例」でしかありません。 さて、ここまで読んでみてまだブロックチェーンは面白く無いと思っている方。面白く無いのはブロックチェーンではありません。僕です！僕の説明です！ 実はこの記事、今後連載になる予定です。どうか！興味を失わずに次の記事も読んでみてください。次回は実際のブロックチェーンの流れを説明していく予定です。 モチベーション向上の為にも、この記事が面白かったらコメント、連絡、シェアなどをしてくれると嬉しいです。 告知 もっと踏み込んでブロックチェーンを知りたい方、Blockchain Laboratory<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2019/03/23/%e5%a4%a9%e6%89%8d%e9%81%94%e3%81%8c%e8%b3%ad%e3%81%91%e3%82%8b5%e5%b9%b4%e5%be%8c%e3%81%ae%e5%b8%b8%e8%ad%98/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/03/23/%e5%a4%a9%e6%89%8d%e9%81%94%e3%81%8c%e8%b3%ad%e3%81%91%e3%82%8b5%e5%b9%b4%e5%be%8c%e3%81%ae%e5%b8%b8%e8%ad%98/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2484</post-id>	</item>
		<item>
		<title>絶対音感を通して聴く世界</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/03/21/%e7%b5%b6%e5%af%be%e9%9f%b3%e6%84%9f%e3%82%92%e9%80%9a%e3%81%97%e3%81%a6%e8%81%b4%e3%81%8f%e4%b8%96%e7%95%8c/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/03/21/%e7%b5%b6%e5%af%be%e9%9f%b3%e6%84%9f%e3%82%92%e9%80%9a%e3%81%97%e3%81%a6%e8%81%b4%e3%81%8f%e4%b8%96%e7%95%8c/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Mar 2019 21:12:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2473</guid>

					<description><![CDATA[Written by Nanami Sumimoto . . . 日本に住んだことがある人は大抵あの有名なコマーシャルを見たことがあるはず。 ドレミファソーラファミッレッドー… 私はその幼児科クラスを通して絶対音感を身につけました。 『きっかけ』 音感があると気がついたのは小学１年生の時です。４歳頃から音楽教室に通い、歌を聴いていくうちに、ピアノの音程は聴き分けられるようになっていました。その当時まで歌のメロディーを耳で聴いて覚えていたので、歌に楽譜があるとは知らず、調律できる楽器にしか楽譜が存在しないと思っていました。小学校の朝礼で歌う時に使う歌詞の本に、歌の楽譜が書いてあり、その楽譜をピアノで弾いてみた時に初めて声にも楽譜にかける音程があることに気がつきました。それがきっかけとなり救急車のサイレンやドアの軋む音などが聞き分けられるようになりました。 『どんな感覚？』 私にとって絶対音感があるという感覚は、色が見える事と似ています。 例えば最初に「赤」という言葉を知るとき、例としてりんごの絵を見せられた人が多いと思います。でもりんごの絵を見せられても、甘酸っぱい味、りんご科の果物、丸い形など、その絵自体が意味する事は複数存在します。ここでいう重要な、『色に名前があってりんごの色を赤と呼ぶ』という情報は、他の色の物と見分けて覚えることが出来ます。音感を持つようになることはそれに似ていて、440Hzの音程にラという名前があると理解して、その音を他と聴き分けられるようになることです。また、普段の生活の中で特に色を意識しないこととも似ていて、音感があるからといっていつも音のことを意識しているわけでもありません。もし誰かにバナナが何色か聞かれたら黄色だと答えられるように、TTCのドアが閉まる合図の音などがどの音程か聞かれれば答えることが出来ても、普段は生活音として聞き流します。 『身につけるには』 音感を身に付ける時と言葉を話せるようになる時では、脳の発達に関して共通点があります。音感を身につけるには大体６歳くらいまでが限界です。他にも６歳までが限界なこととして、バイリンガルの私たちが最初に思いつくのが、ネイティブのように、母国語のアクセントなしで喋ることではないかと思います。私の妹のように６歳までに英語を習い始めると、脳の英語のイントネーションを理解する部分が強化されます。私は10歳で英語を習い始めたので、妹の強化された脳の部分に比べると萎んでいて、残っている日本語のイントネーションに使う脳の部分を使って話します。６歳までに使わない脳は他のところに吸収されて無くなるので、６歳より前に英語を習った日本人はネイティブみたいに話せて、６歳以降に習うと、日本語訛りのアクセントがつくのです。脳の萎縮で有名な例のアルツハイマー病など認知症でもそうですが、一度萎んでしまった部分を取り戻すことは難しいです。英語のアクセントの脳の部分を無くした私のような人は、何十年後にも完璧にカナダ人の使う脳の部分が戻ってくることはなくて、日本語に使っている部分を強化して話すことになります。音を聞き分けることは普段の生活に必要ないので、大抵の人はその脳の部分が萎んでいます。逆に、音感は６歳までに音程に関わる脳の部分を発達させて吸収されずに残すと身に付きます。そういう面で、音を聴き分ける脳の部分が吸収されずに残ったということは一つ多くのアクセントを知っているような感じでもあります。 『絶対音感の利点・欠点』 私は専攻が音楽と脳科学で、音楽のクラスでは相対音感のテストがあります。私には自然と聞こえるので、日本人が日本語の聞き取りのテストをしているようなものです。音感があると音楽の世界では羨ましがられることもありますが、もちろん音感があるからこそ困ることもあります。私にはカラオケでキーを上げたり下げたりして歌うことが出来ません。歌の原音キーを覚えているので、音程が変わった伴奏で歌う自分自身が音痴に聴こえます。だからといって原音キーで歌おうとしても自分の音がずれているのが聞こえたらすごく気になります。音程が高すぎたり低すぎる歌は歌えないので、歌える曲が限られています。他にも日常の音がずれていたりするとすごく気になるのは音感を持っている人にはありがちの話です。例えば火災報知器が鳴ったとき、大抵の人はうるさいと思いながら外に出ると思います。私の場合、普段は音程のことをあまり考えていなくても、他に雑音や声が聴こえない状況にいるとき、音のことが気になります。普段は音程のことを考えないはずでも、火災報知器が鳴っている時のように、大音量で音程の外れた音が聞こえると、うるさい以上に嫌だったりします。 音感は持っててよかったと思う時となければよかったと思う時の半々です。私は音感なしで生活した記憶はないので、絶対音感がない生活がどうか知ることはないだろうと思います。もし音程の聞き分けられる脳の部分が萎んでいたら、即興で歌をピアノで弾くことは出来ないけれど、代わりにカラオケで歌える曲の数が増えていたでしょう。持っていてよかったことも、よくないこともあるけれど、絶対音感があることが私のアイデンティティで、「自分らしさ」を作るのではないかと思います。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/03/21/%e7%b5%b6%e5%af%be%e9%9f%b3%e6%84%9f%e3%82%92%e9%80%9a%e3%81%97%e3%81%a6%e8%81%b4%e3%81%8f%e4%b8%96%e7%95%8c/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2473</post-id>	</item>
		<item>
		<title>カナダと平和維持活動</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/02/10/%e3%82%ab%e3%83%8a%e3%83%80%e3%81%a8%e5%b9%b3%e5%92%8c%e7%b6%ad%e6%8c%81%e6%b4%bb%e5%8b%95/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/02/10/%e3%82%ab%e3%83%8a%e3%83%80%e3%81%a8%e5%b9%b3%e5%92%8c%e7%b6%ad%e6%8c%81%e6%b4%bb%e5%8b%95/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Feb 2019 21:24:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2307</guid>

					<description><![CDATA[Written by Norihiro(Nori) Miyazaki . . . カナダの大学で国際関係学を専攻していながら、僕はカナダの外交に関する授業を今学期まで全く取ってこなかった。それは自分がカナダに対して無関心で、そして国際政治においてカナダは脇役だという先入観が常にあったからである。しかし、カナダの防衛政策に関する授業を取らないと卒業出来なかったこともあり、今秋学生8人という超少人数のセミナーに入った。今回はその中でも自分が最も関心を持った『平和維持活動（PKO）』について語ろうと思う。これから語ることは実際にカナダに住んでいること、そして日本でも安全保障やPKOが取り上げられることを踏まえると、一個人として色々と考えさせられることが多いのではないか。 そもそも『平和維持活動』とは、世界各地の紛争や戦争において、平和的解決を導くために国際連合が主導で行うあらゆる手段の総称である。その活動は武力行使だけでなく、停戦協定の推進、民主的選挙の支援など幅広いものが含まれる。この活動を実際に行う国連平和維持軍は、世界各国の軍（自衛隊を含む）からの協力のもと成り立っている。これを読んでいるあなたも一度は “UN Blue Helmet”をニュースや教科書で見たことはあるかもしれない。（下記が写真。） １．平和維持活動は、カナダの国家的アイデンティティと国際社会での存在意義を確立させる重要な手段。           民族、宗教、文化などあらゆる側面で多様性を持つカナダ。この多様性に溢れたお国柄は、逆に言えばカナダ人というアイデンティティを形成する「共通点」が欠けているということである。しかも現代からは想像出来ないかもしれないが、第二次世界大戦直後のカナダは、フランス系とイギリス系の間で民族的な対立が続いていた。そのため、カナダは民族や宗教の垣根を越えて、自国のアイデンティティを形成出来る「共通点」を必死に模索していたのである。 　　また、経済的にも軍事的にも「中堅国」である同国は、歴史上常にアメリカとイギリスの影に隠れていた。世界大戦時もイギリス軍の一部として参戦して、冷戦時もアメリカ主導の西側陣営に加わった。そのため人口も資本も乏しいこのカナダは、隣国のような絶対的権威を武器に世界で主導権を握るなど到底無理に等しかった。この「中堅国」としてのジレンマを認識したうえで、国際舞台で立ち位置を確立できる独自の手段をカナダは求めていた。 　　ここで希望となったのが「平和維持活動」である。平和維持活動軍の特徴として、国連安全保障理事会で承認されること、そして原則として多国籍軍を形成することが挙げられる。国連安保理からの承認を得ることで軍事的活動に合法性と正当性を持たせ、カナダは「慈善的な平和主義者」としての国家的アイデンティティを確立させたのである。このアイデンティティの根底には、アメリカやイギリスのような帝国主義的な意図と差別化させるカナダの思惑が隠れている。また、多国籍軍を形成することで、カナダ特有の中堅国としての限定的な軍事力という課題も同時に解消されたのである。この国連主導の平和維持活動を更に推進させていく事が、カナダが国際社会で自尊心と誇りを確立させる重要な手段であった。 2．カナダの平和維持活動を狂わせたソマリア内戦とルワンダ大虐殺。 　　１９９０年代初頭のソ連崩壊をきっかけに世界平和が訪れたと誰もが思っていた。しかし、それは実際には違った。アメリカ・ソ連の二国間の緊張から解かれたように、東ヨーロッパやアフリカを中心に多くの紛争が勃発したのである。その多くの紛争の中でも、特にカナダに衝撃を与えたのが、１９９０年代前半に起きたソマリア内戦とルワンダ大虐殺である。           １９９１年のソマリア内戦では、反政府勢力がソマリアの首都モガディシュを占拠して、新政権を樹立したことをきっかけにカナダを含む国連平和維持軍がソマリアに人道的介入を行った。しかし、１９９３年春頃に、ある悲惨的なニュースがカナダ国内を駆け巡った。それはカナダ人兵士がソマリアの民間人数名を拷問し殺害したというものであった。これをきっかけにカナダの世論は一気に反平和維持活動へと移り、その圧力もあってカナダ政府は内戦を終えることが出来ないままソマリアの地を去った。この時にはあの「慈善的な平和主義者」としての国家的アイデンティティは既に姿を消していた。「平和維持活動」の名のもとにカナダ人が他国の地で民間人に被害を加えるという事実が、多くのカナダ人には受け入れがたいものであったからだ。           カナダを苦しめた紛争がもう一つある。１９９４年春頃にアフリカの小国で起きたルワンダ虐殺である。ルワンダではベルギーの植民地時代から長年民族的対立があったが、当時のルワンダの大統領殺害が引き金となって大虐殺を引き起こした。その当時、ルワンダの国連平和維持軍を率いていたのが、カナダ人のロメオ・ダレール氏であった。この悲惨な光景を目の当たりにした彼は、国連本部やアメリカ政府に強く訴え続けたが、この資源も乏しいアフリカの小国に軍事的支援をする国などいなかった。その前のユーゴスラヴィア紛争とソマリア内戦の影響でカナダの軍事力は既に限界に達していたため、同国は多国籍軍による人道的介入を国際社会に訴えた。しかし、その願いが国際社会に響くことはなく、ルワンダ大虐殺は冷戦後最も悲惨な歴史として名を刻むこととなった。この時カナダは、中堅国としての無力さと国際社会の小国に対する無関心さを目の当たりにしたのである。 ３．カナダの平和維持活動における未来とは。 　　このような悲惨な経験をしたカナダは、決して平和維持活動を諦めた訳ではなかった。ソマリアとルワンダの紛争から、平和維持活動は姿を徐々に変えていった。軍事的効力を向上させるために、冷戦時の西側陣営で構成された北大西洋条約機構（NATO）が国際連合に代わって軍事的な平和活動を主導した。カナダの外務大臣ロイド・アックスワーシーは、「人間の安全保障（Human Security）」を提唱して、軍事的な側面だけでなく、経済や環境面からも人間の安全を保障する必要性を訴えた。そして、２００１年にカナダ政府は「介入と国家主権に関する国際委員会（ICISS）」の下で、「保護する責任（Responsibility to Protect）」という新しい概念を推進した。このコンセプトは、ある国家が自国民の安全を保障出来なかった場合、国際社会が人道的介入を実行する責任と正当性を確立させたものである。このコンセプトによって、国家主権や国境という概念を超えて国際社会が人類の安全に貢献する必要性が再強調された。 最後に： 　　「平和」という概念は意外にも流動的なもので、その時代の政治情勢、思想、社会的構造などを理由に姿を変える。それは「戦争」という概念にも同じことが言えるだろう。「平和」や「戦争」が徐々に形を変えることで、「平和維持活動」というのも変わる。しかし、「平和維持活動」という概念は人類の意図的な産物であり、国際社会がその時代の変化を意識的に理解しなければいけないという違いがある。その時代の変化に気づかなければ、「平和維持活動」は無力と化し、人類を救う手段としての効力を失うのである。そして、この大きな時代の流れの中でカナダという一国が、「平和維持活動」を発展させるために今も尽力を注いでいることを、同国に住んだ身として心に留めておきたい。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/02/10/%e3%82%ab%e3%83%8a%e3%83%80%e3%81%a8%e5%b9%b3%e5%92%8c%e7%b6%ad%e6%8c%81%e6%b4%bb%e5%8b%95/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2307</post-id>	</item>
		<item>
		<title>人の体は宇宙である</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 19:02:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2364</guid>

					<description><![CDATA[Written by Saki Nagao . . . 題名を読んで、何言ってるんだろうと思われた方もいるかと思いますが、、、 この記事を読んでいただけたら、本当の意味がきっとわかると思います。 皆さんは学校で習った、複雑で理解しにくい法則、理論、定義などを自分の身近なものに置き換えて考えてみたら、一気に理解することができたり、暗記が楽になった、という経験はありませんか？ 人体や生理学と聞くと、自分の事だけれど、なーんだか知ってるようであまり深く知らない理系の分野と思う人もいるかもしれません。が、しかし、そんな生物学でも私たちの身近なものに置き換えると一気にわかりやすくて、とても興味深くなるんです！で、何に人の体を例えるのか？というところで…今日はこの記事のタイトルにあるように、人の体を宇宙に例えながら、新たな視点で人体について紐解いていきたいとおもいます。 「宇宙」 という言葉は小学1年生でも知っている簡単なようで、一言で説明することが難しい言葉のひとつです。なので、この記事で宇宙とは、あらゆる天体（宇宙空間にある物体）の存在する空間、としましょう。宇宙には、私たちの住んでいる太陽系の他に謎の多い、銀河系などが含まれます。さて、この太陽系の中には水星、金星、地球、火星、木星、土星、天王星、海王星と、それぞれまったく異なった性質を持った惑星たちが存在します。実は私たちの体も同じで、人の体を宇宙に例えると、その中には、骨格系、筋肉系、神経系、内分泌系、呼吸器系、循環器系、感覚器系、泌尿器系、生殖系という風に同じ空間に存在しながら、お互いまったく違う特徴をもっているシステムが存在します。これら一つ一つが協力することで、私たちは毎日、生活しています。 さて、地球には私たち人間が住んでいる社会が存在します。電車を運転する車掌さん、レストランで働くウェイトレス/ウェイター、警察官、お医者さん、弁護士、パソコンのソフトフェアをつくるエンジニア、最近流行りのYouTuberなど、社会には社会が機能するように必要なだけ仕事が存在し、働くことで人は社会に貢献します。そして、一つでもかけると私たちの日常生活に影響がでます。また、逆に仕事が沢山あるのに人手不足だと社会は回りません。このように私たちの生活する「社会」はバランスがとれて初めて正常に機能することができます。 私たちの体の中でも同じように仕事が存在し、バランスを保つことで健康な体を維持できます。人が、体の中でいう細胞だとします。細胞にはいくつか種類があり、人と同等、各細胞にはその細胞にしか務まらない仕事があります。例えば、みんなの嫌われ者の脂肪細胞。彼らの仕事はみなさんのお腹にくっついて体重にかさ増しすることではなく、食べ物が少しの間、食べられなくなったとしても体がちゃんと機能するのに必要なエネルギーを蓄えることです。筋肉細胞は名前の通り筋肉を構成する細胞です。この細胞たちは毎日毎日、必死に伸びたり縮んだりしながら私たちの体を動かしてくれています。これは体という社会が回らなくなってしまう状態と同じです。その他に、人の体にインフルエンザウイルスや細菌などの害のあるものが侵入した時にはマクロファージ、B細胞、T細胞、抗体など、一つ一つ別の役割を持った細胞たちが協力し合いながら私たちの体を守ってくれています。これは、犯罪が起きた時に交番の警察官や2時間ドラマで出てくる刑事さんたちが協力しあいながら事件を解決するのとまったく同じです。しかし、現実に未解決事件が存在するのと同じように、免疫細胞が体を守ることができないケースもあります。末期がんは正常な細胞が過度に細胞分裂を繰り返すことで体ががん細胞分裂を抑制することができず、最終的に体が正常に機能しなくなる状態です。完璧な社会が存在しないのと同じように完璧な体も存在しないのです。 実際、世の中には人の体のように沢山のシステムが存在するわけで、別に人の体は宇宙でしか説明できないわけではないです。でも、ここで強調したいのは人の体とは宇宙と同じくらい雄大であり、時に誰が人の体という複雑でよく計算され、かつ画期的なものを作ったのか、と思わせる、宇宙と共通することがあるということです。 人間の体と宇宙、全く異なる二つの事でも、広いイメージから少しずつ二つを比較しながら掘り下げることで、共通点が存在することに気付くことができます。そして、新たな視点から物事をみることでその分野の面白さが見えてくるかもしれません。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2364</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Steamworks. 11.10.2017</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/04/16/steamworks-11-10-2017/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/04/16/steamworks-11-10-2017/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 22:21:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Life Style]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1885</guid>

					<description><![CDATA[[1] -4度の夜。 恐怖と好奇心と嫌悪と期待とが入り混じったそんな心持ちで僕らは歩いていた。 遠くに見える紫の電燈と入り口。窓はまるでディスコのように光を好き勝手発してる。 夜に染まる11月の深夜３時。夜明けまで時間はまだまだある。 . . . 前に歩く背の高い「男」。チラチラみながら入り口の道を横切る。 そして数歩歩いて行ったと思うと、誰もいないはずの周囲をそわそわと見回しながらすくんだ踵を返して「男」は戻ってくる。 ゆっくりと煙を吸い上げる僕らの視界から彼はゆっくりと、妖しい紫の光に消えて行く。 . . . 尻尾を巻いて逃げた自己の救済。 まるで見世物屋にでも行くようなグロテスクな高揚。 そして何よりも非日常を開いて覗けば、日々を蝕むこの焦燥へのヒントをくれるんじゃないか、と。 サウナや風呂が苦手な僕を、そして何より至って「普通」の恐怖にすくむ僕を、そんな期待が掻き立てる。 僕らは素早く階段を登り、一年前に断念したスポットを無視するように歩く。 受付との会話はミニマルに抑え、タオル片手に紫光を漏らす扉を押し開ける。 ビートの効いた音楽、青と紫の光の錯綜。二階にあるのに地下を装うそのデザインはまさにアングラを匂わせる。湿った熱気と肉体の香りが鼻をくすぐる中、僕らは期待と恐怖でごちゃごちゃになり、虚栄の言葉を発しながら恐る恐るロッカールームに向かう。 刑務所風のロッカーで渡された鍵に合う番号を探し、鍵穴にゆっくりと挿入をする。 そこには、黄色いコンドームがポツンと一つ。 ウェブサイトでの下見とは違い、皆がタオルで下半身を巻いているロッカーに少し安心を覚えていた僕に、そのコンドームは、想定されたはずの懸念、そして静かな悟りを与えてくれた。 やはり受付の紳士は嘘などついてなかったのだ。 そんな当たり前の事実の余韻に苦しむ中、僕はふと周囲の視線を意識し始める。 いや、視線などなかったのかもしれない。単に意識が過ぎていただけかもしれない。 しかし、性的搾取の対象になることに慣れていない僕に、体どころか眼球も固まり、ロッカーの鍵穴を写すこと以外才能を与えられなかった哀しき写真機のような、全ての思考が無に帰す三秒間が訪れる。 ロッカールームを執拗に行き来をする男達を視界の片隅に捉えながら、味わったことのないようなぎこちない脱衣をし、純潔を装う白い布を下半身に纏いながら僕はKと合流し、またも虚栄の言葉を発しながら青い光に揺れる暗い風呂に向かっていった。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/04/16/steamworks-11-10-2017/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1885</post-id>	</item>
		<item>
		<title>My experience at the Harvard Project for Asian and International Relations(HPAIR)</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 01:04:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1836</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yuko Yasuda 初めましての人もたくさんいると思うので、自己紹介からしたいと思います笑。 こんにちは！現在二年生、Economics/ Statistics MajorのYukoです☺︎ 今回は、私がこの前のリーディングウィークに参加したHarvard Project for Asian and International Relations(以下HPAIR)とそのHPAIRに参加するきっかけになった、ROP(Research Opportunity Program)という大学のクラスについて紹介したいと思います。 HPAIRとは、ハーバード大学が主催するアジア国際会議で、今年で27年目を迎えるイベントです。毎回、600人を超える世界各国の学生に政治・経済・環境問題など、主にアジアの情勢に関する議論の場を与えるとともに、国際的なネットワーク形成をする場でもあります。 学生同士はもちろん、ビジネス・政治・文化など幅広い分野の専門家とのコネクションをつくる機会も提供しています。 私が今回参加したHAPIRのカンファレンスは、2月16日から19日までボストンにあるハーバード大学で行われ、いろいろな経験を通じて、とても濃い4日間を過ごすことができました。主なスケジュールとしてはこんな感じです。 アメリカのトップ大学や海外から招かれた教授や知識人からお話を伺ったり、パネルディスカッションで同じ分野の専門家同士の議論を聞きました。全てのプレゼンの途中や後にはQ＆Aタイムが設けてあり、学生が疑問・意見を その道のプロフェッショナルにぶつけやすい雰囲気だったと思います。例えば経済学の教授に質問をすることはOffice Hourにいけばできるけど、AI研究の第一人者 やビットコイン投資家など、多岐にわたる分野の専門家に直接、疑問をぶつけられる機会はとても貴重だなと感じました。 学生は自分の専攻や興味のある分野をもとにTrackと呼ばれるカテゴリーに属するのですが、今回のHPAIRのTrackは以下の通り。 Business &#38; the World Economy Entrepreneurship &#38; Technology Environment &#38; Sustainability Governance &#38; Diplomacy Health &#38; Social Policy Humanitarian Affairs イベントの中盤からはそれぞれのTrackごとに分かれて、プレゼンを聞いたりします。私はBusiness &#38; the World EconomyのTrackを選び、TPP<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1836</post-id>	</item>
		<item>
		<title>医者への道。私がなぜMCATではなく、日本語の参考書を開くのか。</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/02/26/processtomedschool/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/02/26/processtomedschool/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 19:54:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1479</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yui Kurahashi 「医学部受験」。 数年前までこのワードとは無縁だと思っていた私が、トロント大学を経て、現在日本の医学部受験を選択しようとしています。 私は父が麻酔科医、母が元看護師という家庭環境の中で生活してきました。小学生の頃、夜遅くに帰宅した父親が「祐衣と同い年ぐらいの男の子が運ばれてきて、命が危なかったけど８時間の大手術の後に無事助かったよ」と手術の内容を話してくれたことがありました。当時、病院で手術をしている姿はもちろん見たことがなく、父の仕事について漠然としたイメージしかなかったので、この話を聞いた時、習い事の送り迎えをしてくれたり公園で遊んでくれたりする父は、毎日何人もの命を救っているんだ、と初めて実感しました。その日手術が成功した男の子は、父や他の医者のおかげで明日も私と同じように学校に行って友達と遊んで生きていけるんだ。そう思った時、心からかっこいいなと思い、医療従事者に対する憧れを抱くように。しかし自分に自信と覚悟がなかったからか、医者になりたいという気持ちは大学生になるまで芽生えることはありませんでした。 化学が好きだった私は、大学でライフサイエンスのプログラムに入ることにしました。様々なコースを受けていく中で免疫学のコースに惹かれ、専攻することに決めました。初めは自分がアトピー性疾患に悩まされていたことや、弟が喘息で苦しんでいる姿を見ていたこともあり、これらに関連する免疫学をと思って選んだのですが、学んでいくうちにどんどん引き込まれました。 「免疫学」と聞いて、大半の人は「予防接種」や「菌を攻撃するもの」を思い浮かべるのではないかと思います。しかし、免疫学とは花粉症から癌、エイズに至るまで、さまざまな幅広い疾患に関与している分野なのです。 免疫システムは本来は異物を攻撃することで身体を守ってくれる高度なシステムです。 しかし、免疫応答が過剰になると逆に自己の細胞を攻撃してしまい、自己免疫疾患やアレルギー疾患などを引き起こします。多数ある免疫細胞のうちの一つ、制御性T細胞（Treg細胞）は免疫応答の抑制をします。Treg細胞を増やすことで、アレルギー物質への反応を和らげ、花粉症をはじめとするアレルギー疾患の治療に繋がるかもしれません。 また、臓器移植の際、免疫抑制剤で全体の免疫反応を抑制してしまうと病原体への攻撃も弱まってしまうので、Treg細胞を増やして移植が出来れば、移植手術の成功率も上がるかもしれません。 一方で、がん患者ではTreg細胞が増加していることが分かっているのですが、これはがん細胞が体内で存続するための仕組みかもしれません。そこでTreg細胞を抑制して免疫応答を活性化すれば、がん細胞の増殖を抑制することが出来るかもしれません。現在はこれらの治療法を用いた臨床試験が実施されており、様々な疾患の治療法として注目されています。 私はこの四年間を通し、免疫学の分野には多くの課題が残されていることを知り、その可能性に魅力を感じました。そこで、様々な疾患の解明のための研究や、新しい治療を行う場に自分が居合わせたいと強く思うようになり、医者を目指したいという気持ちが芽生えました。 さらに、二つ目の専攻である栄養科学を学んでいくうちに、公衆衛生学や予防医学にもとても興味を持ちました。アメリカでは予防医学にとても力を入れていますが、日本では疾病に対してかかった費用しか保険で賄われないため、認知度が低いことと合間って予防医学の分野はあまり進んでいません。国民全体の医療費が年々増加し、高齢社会が急激に進んでいる日本では、予防医学に対する意識を高めることが重要だと強く考えるようになりました。これらの分野を突き詰めるためにも、私は医者の資格を取ることが必要だと考えたのです。 では、なぜ日本の医学部を選んだのか。一番大きな理由は生まれ育った日本の公衆衛生学や予防医学の分野における意識を変えたいと思ったことです。と言うのも、例外はありますが医師免許を取得してもその国でしか働けないことが多いからです。次に、医学部学士編入試験にはTOEFLや医学英語の点数が課される大学が多々あるので、この受験方法はトロント大学で学んだ私には有利になると考えたからです。その学士編入試験の受験資格は学士号を持っていることです。この入試方式を行う大学は日本全国に３０校ほどありますが、募集定員は各大学５〜１０人程度のため受験倍率はかなり高いです。ただ、どのような学生に入って欲しいかという大学側の目的に沿って受験科目もそれぞれ異なり、中には私が勉強してきた生命科学が中心の大学もあります。その他医学英語、小論文と面接が基本科目で、数学、化学、物理が加わる大学もあります。私はそのために昨年７月から通信講座を始めました。トロント大学でライフサイエンスを学んだものの、高校から全て英語の授業だった私には全て日本語で覚え直すプロセスは思った以上に大変です。この学士編入試験は、文系、理系、社会人、年齢関係なく、大学を出ていれば誰でもチャレンジできるのが魅力だと思います。 私はトロント大学に入った際、自分が医学部、ましてや日本の医学部を目指すことになるとは全く思っていませんでした。そのため、この決断をすることはかなり悩みました。受験倍率の高さ、これからさらに４〜５年間学生でいること、膨大な勉強量と努力が必要なことなど、不安材料がたくさんありました。せっかくトロント大学に来たのに日本の医学部に進学するのは何か間違っているのではないかと思ったこともありましたが、私がやりたいことを達成するには日本の医学部受験が最良だと思ったのです。最良の決断に至るまでたくさん迷い、悩むと思いますが、自分の本当にやりたいことを真剣に考え、自分の過去や周りにとらわれずに向き合うことが私は大事だと思います。 &#160;]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/02/26/processtomedschool/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1479</post-id>	</item>
		<item>
		<title>茶道の家元の息子として生まれた意味〜伝統文化の存在意義とは〜</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/02/12/meaningoftraditionalculture/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/02/12/meaningoftraditionalculture/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Feb 2018 22:58:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1470</guid>

					<description><![CDATA[Written by Kiyohiko Doi 「伝統文化」と聞いて何を思い浮かべますか？ 人それぞれ答えは違うと思いますが、日本で育った方なら、歌舞伎、書道、俳句、和歌、日本舞踊などを思い浮かべるのではないでしょうか。いくつもある伝統文化の中で、茶道もその一つです。 茶道には抹茶道（裏千家）と煎茶道（表千家）の二種類が存在します。簡単に違いを説明すると、抹茶道は緑茶葉を粉状にしたものにお湯を注いで混ぜる、それに対し煎茶道は、前もって煎られた緑茶葉にお湯を注ぐというもの。また流派が幾つも存在し、それぞれによって作法が違います。 私の実家は、その煎茶道の東阿部流という流派で、明治時代から代々、茶道を教えてきました。5代目家元である父親は、今も彼の生徒たちと共に稽古に励んでいます。そんな家で生まれ育ったた私は、幼稚園の頃から直に「伝統文化」に触れてきました。よく和室で正座をさせられて、お茶を飲んだものです。父親には、将来私が家元を継がなければならないことは言われていなかったのですが、自分ではその運命にうっすらと気付いていました。 やがて中学生、高校生になると、周りの友達が好きな夢を追う中で、なぜ自分の未来は決まっているのかと考えるようになりました。心の中にはその運命を肯定する自分もいましたが、奥底で葛藤する自分もいました。 そして大学生になり、東阿部流が主催するお茶稽古を訪れた時、親が茶道を生徒に教えているのを見て、ふとその心のモヤモヤを解消してみようと思いつきました。 なぜ伝統文化が存在する必要があるのか、 なぜ自分がそれを継承する役割を担わなければいけないのかを。 私はそれまで、きちんと煎茶道の歴史や思想について詳しく調べたことがなかったので、父親が所有する茶道についての本を借り、なんとか答えにたどり着こうと必死でした。 そしてその答えが分かった時、私は初めて自らの運命を受け入れることを決意しました。 伝統文化は私たちを導く源 これが私が出した結論でした。 私は伝統文化は先人が築き上げた、まさに「芸術」だと考えます。彼等の知恵や工夫によって生み出された無形遺産には、日本人としての情緒や美しさがあり、私たちが日常生活においてどう生きるべきかを教えてくれるのです。 例えば華道では「和をもって貴しとなす」という精神、つまり、花、木枝そして草など生けるものすべてを、一つの統一した世界としてみることを教えてくれます。そして煎茶道では、「感謝」「奉仕」「反省」「互譲」の四つの精神を、四季の美しさと共に学べます。 世界にはこうした伝統文化が無数に存在します。もちろん、どれが正しいなどは決してありません。ただ、自尊心を失いがちなこの現代社会において、その存在意義はとても大きなものだと思うのです。 今、日本の伝統文化はとてつもない危機に置かれています。 様々な文化が消えつつあるのです。 実際、京都の和菓子職人は、全盛期に比べて６割減ってしまったと言われています。歌舞伎では若い客足を増やそうと、若者受けのいい「スーパー歌舞伎」なるものを１０年ほど前から行なっています。煎茶道でも、いくつもの流派が弟子不足から消えてしまいました。 私たちの世代は、伝統文化の重要さを再確認しなければなりません。だからこそ私は親の仕事を受け継ぎ、文化を広めていく事を決意しました。これは私にしかできないことだからです。 もちろん私だけではなく、どうか皆さんにも、それぞれの国の伝統文化を体験して、そしてその素晴らしさを世界へ広めていってほしいと願っています。 &#160; 親から子へ、そして孫へと。 &#160;]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/02/12/meaningoftraditionalculture/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1470</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 132/140 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 

Served from: uoftjn.com @ 2022-11-24 23:49:22 by W3 Total Cache
-->