<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>University of Toronto Japan Network</title>
	<atom:link href="https://uoftjn.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<description>University of Toronto Japan Network - トロント大学 日本人 バイリンガル 学生 ネットワーク</description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2022 22:09:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://i0.wp.com/uoftjn.com/wp-content/uploads/2018/01/cropped-UTJNlogo-e1515796171340.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>University of Toronto Japan Network</title>
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">140885522</site>	<item>
		<title>僕の人生 ～高校退学編～</title>
		<link>https://uoftjn.com/2022/03/07/%e5%83%95%e3%81%ae%e4%ba%ba%e7%94%9f-%ef%bd%9e%e9%ab%98%e6%a0%a1%e9%80%80%e5%ad%a6%e7%b7%a8%ef%bd%9e/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2022/03/07/%e5%83%95%e3%81%ae%e4%ba%ba%e7%94%9f-%ef%bd%9e%e9%ab%98%e6%a0%a1%e9%80%80%e5%ad%a6%e7%b7%a8%ef%bd%9e/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Mar 2022 21:21:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=362364</guid>

					<description><![CDATA[Written by Masaki Nishiura 私は16歳の時に日本の高校を退学しました。 きっかけは高校一年生の夏休みに一か月間カリフォルニア州サンフランシスコに短期語学留学に行ったことです。そこで、今まで勉強してきた英語では全く通じず、とてももどかしい思いをしました。私自身、英語が不得意だったわけでもなかったのですが、実際は全く聞き取れず会話にならないくらいでした。 その時にUniversity of California Berlekeyに見学に行き、海外の大学を初めて知ることができました。それは、私が受けてきた日本の教育とは全く異なっていました。　 そして、UCバークレーのメインオフィスを訪れた時に「パンフレットをください」とつたない英語で伝えたのですが、全く伝わらずがっかりしていた時、偶然オフィスから日本人の職員の方が出てきてくださり、UCバークレーについてとても詳しく教えていただくことができました。 このことがきっかけとなり、UCバークレーに行きたいと強く思うようになりました。　 日本に帰国した後も、アメリカで経験した出来事を忘れることができず、UCバークレー校に行きたいと思ってはいたものの、どうしてよいのかわからない毎日を過ごしていました。 そして、私は今後2年以上日本の高校で英語を勉強をしても英語を話せるようになるのか不安でした。 そこで、私は留学ジャーナルを訪れ、留学に関する情報を集め始めました。色々と調べていくうちに、留学をすることによってUCバークレー校に行くことが最適の方法だと知ることができ、当時提案された事は主に以下の３つでした。 日本の高校を卒業→大学留学をする 海外の高校に転校→海外の大学に進学をする。 海外の大学に飛び級 当時は、少しでも早く海外に行きたい、日本を出たいと思っていたため、私が最終的に選んだのは３番目の高校を退学し大学に進学をするということでした。 16歳でいきなりアメリカの大学にいけるの？　と不思議に思う方もいるかもしれません。 実は、州は限られてくるのですが誰でも行くことができます。 2016年当時の情報なのですが、アメリカのワシントン州とハワイ州が18歳未満の留学生を大学で受け入れる制度「High School Completion」というプログラムがありました。High School Completionとは、高校で必要な単位をカレッジで取得するというプログラムです。　 幸いにも、私は大阪の中高一貫校で進学校に通っていたということもあり、高校一年生までに高校を卒業するのに必要な単位のほとんどを取得していたため、事実上アメリカのカレッジへの飛び級が可能だということがわかりました。 しかし、ここで問題なのはいくら単位を取得していても、肝心な英語力は無いということです。 そこで、私は最初の６か月の間大学付属の語学学校で勉強していました。ここでは留学生として来た方で英語力を向上したいと思っている方が集まっていました。この６か月間を通して英語力を向上させることができました。 高校を卒業していないとデメリットも存在します。もし留学中に両親の身に何かあった場合や留学がきつくて諦めた場合は、最終学歴が中卒になってしまいます。　 そして、16歳という年齢から精神的にも身体的にも、様々な面で困難なことが多かったです。他の留学生は基本的に18歳以上の方です。自分よりも先輩の方と同じ授業を受け、誰よりも好成績を残さないとレベルの高い大学への編入は厳しいです。日本とは生活環境や言語も違います。この状況の中で常に高い成績を維持していく事は正直とても難しかったです。 私がすべてを乗り越えることができたかというと、決してそうではないです。過去に、何度も諦めそうになったことはあります。結果として、UCバークレーに編入することはできなかったのですが、高校を退学しUCバークレーに行くという高い目標があったからこそ、今の自分があるのだと考えています。 ～続きはアメリカでのホームステイの体験について話すので次回もお楽しみに〜 西浦 将輝]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2022/03/07/%e5%83%95%e3%81%ae%e4%ba%ba%e7%94%9f-%ef%bd%9e%e9%ab%98%e6%a0%a1%e9%80%80%e5%ad%a6%e7%b7%a8%ef%bd%9e/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">362364</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Photo Editing</title>
		<link>https://uoftjn.com/2020/03/30/photo-editing/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2020/03/30/photo-editing/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Mar 2020 02:09:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artworks]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3226</guid>

					<description><![CDATA[Written By Mayu Kawada . . . 「趣味は写真を撮ることです。」と言う人は数多くいます。実際、私もその一人です。友達といる時、旅行に行った時、その一瞬を切り取る「写真」は文章よりもずっと雄弁で、大切な思い出を残してくれます。また、インスタグラムやフェイスブックなどソーシャルメディアが発達している今に「写真」は欠かせない要素だと思います。 しかし、私がもっとも楽しみとすることは撮るだけではなく、撮った後の「編集」という作業です。写真は自分が思っている通り簡単に撮れるものではなく、色々な悪条件（天候、光の具合）などにより、実際に自分の目で捉えたものと同じ状態のものを写すのは意外と難しいです。それを修正することにより、より思い出深く、自分好みの一枚に変えることができます。この記事では、あくまで自己流ではありますが、私がどんなアプリを使ってどのように写真を編集しているのかを紹介しようと思います。 まず、編集には『Lightroom』というアプリを使います。 ”Photoshop&#8221;も編集をするのによく使うと言いますが、Lightroomの方がシンプルかつ簡単なので私はこちらを使用しています。 携帯・パソコンどちらからもダウンロードできますが、携帯の場合は無料、パソコンの場合は有料になります。ここでは携帯を使った上で説明していきたいと思います。 編集する写真はこちらです。観光名所の一つ、京都の伏見稲荷で撮った一枚ですが、鳥居が連なっているため、影が多くとても暗いのに気づきます。下の写真を様々な機能を使って、鮮やかな写真に編集していきたいと思います。 写真を編集する時、私は5つのステップ、Crop → Exposure → Contrast →  Saturation → Color の順に修正していきます。特にこだわりはないので順番は入れ替えても大丈夫です！ CROP （切り取り） 写真を切り取り、目立たせたい人物、または物を中心に持ってくる作業です。例の写真では、人物が少し左寄りなので、右部分を動かし左右の幅が大体同じスペースになるように調節します。Lightroomでは切り取りの際、写真を均等にするため下のように線が見えるので是非活用してください。 EXPOSURE （露出） ”Light&#8221;の枠で明るさを調整します。写真が明るい場合は露出を下げ、暗い場合は露出を上げます。この写真の場合、影が理由で浴衣の色や肌の色が大分暗いため露出を上げ、明るさを足します。どのくらい上げるかは自分の感覚を頼りに微調節で決めますが、点を動かし元との違いをはっきり確かめることで丁度良い明るさがより定められるようになります。（写真の場合は+0.92） CONTRAST （コントラスト） 次に行うのが明暗差を変える作業、コントラストです。変え方はとてもシンプルで + を押せば明暗差がよりくっきり、- を押せば柔らかい印象にすることが可能です。光と影を強調すれば、画像の雰囲気をガラッと変えられるため、この昨日は写真を編集する上で必須です！また、主にポートレートや人の写真はコントラストを強くし、背景などの写真の場合はコントラストを低くする場合が多いです。（+40にしたことで後ろ姿がよりはっきりと見えます） SATURATION（彩度） 写真がワントーンであったり、色が薄いと感じた時に役立つ機能です！彩度を上げれば色が濃くなりより鮮やかな写真に仕上がります。しかし、濃すぎると不自然になるので注意してください。彩度を上げた写真が右側になります。（+21)　僅かな差ではありますが、”赤”をより強調させてくれます。 COLOR （色合い） 最後のステップは彩度と同様、色の濃さを調整する作業ですが、写真全体ではなく特定の色を選び濃さ・薄さを決めます。まず下のバーにある”Color&#8221;の標識を選択してください。すると、右上に”Mix&#8221;と書かれてある虹色の輪が見えます。そこを押すと、2枚目の画像のように自ら色を選び、その色の彩度、色合いを編集できます。私は赤の彩度をもう少しだけ強くしたかったので+13上げました。一つの色の強調性を変えることで写真の印象がガラッと変わるので、是非写真の中にある色を調節しながらどのように変化するのか観察してみてください。 以上、5つのステップを踏まえた上で編集した写真のビフォーアフターが下の二枚。色が鮮やかになり、浴衣の柄も綺麗に見える程明るさが増し、写真の印象が変わったと思います。 Before → After 繰り返しになりますが、あくまで自己流のやり方になるので正しい、正しくないはありますが、編集によりこんなにも写真の印象を変えることができる、ということが伝わったらいいなと思います！ 最後に私が編集したお気に入りの写真のビフォーアフターを見せます☺︎ 読んでいただきありがとうございました。 Before → After [&#8230;]]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2020/03/30/photo-editing/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3226</post-id>	</item>
		<item>
		<title>双子の話</title>
		<link>https://uoftjn.com/2020/02/15/%e5%8f%8c%e5%ad%90%e3%81%ae%e8%a9%b1/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2020/02/15/%e5%8f%8c%e5%ad%90%e3%81%ae%e8%a9%b1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 22:53:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3208</guid>

					<description><![CDATA[Written by Kaori Kuwahara &#160; ふとした時、隣を見ると私と全く同じ体勢で机に肘をついている妹がいる。 そんな事は頻繁に起こる。 同じ曲を、突然シンクロの様に歌い始める事もある。 周りから、すごく驚かれる。正直、自分たちでも驚く時がある。 私は一卵性双生児として生まれた。 &#160; 双子で良かった事 周りから、双子が羨ましいと言われる事がある。 確かに双子でよかった事は多いと思う。小さい頃、極度の恥ずかしがり屋で人見知りだった私に は「常に隣にいる存在がある」ことが心の支えとなった。 双子というネタを持てるのは色んな場面でありがたい。転校し、新しい学校に行くと、一言喋ら ずとも有名人だ。双子と出会うと、双子ならではの話で盛り上がる事も出来る。他人には決して 伝わらない話も妹には通じ、苦手な文学を助けてもらい、得意の数学を教える事だって出来た。 更に、洋服をシェアできることはもちろん、友達も増えた。 &#160; 興味と個性の尊重 上で書いた様に、双子で良かった事は多い。だが、双子ならではの苦悩もある。 私の経験上、「比較」される事は避けられない運命だと思う。 もちろん、双子でなくても比べられる事はあるだろう。兄弟、親戚、友達間であっても比較はさ れる。だが双子は生まれた場所、時間、育った家、家族、友達と、全てが一緒。加えて、四六時 中一緒に行動しているためとにかく比較がしやすいのだ。 小さい頃から、「どっちの方が背が高いの？」「〇〇ちゃんの方が細いね」などという様に比べ られて来た。双子である私たちに興味を持ってくれるのは嬉しい。それは本当だ。だが、双子だ からといって、何かにつけて比較されると煩わしさを感じる事もある。双子であっても、他のみ んなと同じように違った個性、性格がある。私たちの場合、負けず嫌いの私とマイペースに楽しむ 妹で、性格はほぼ真反対だ。生まれた時の大きさも、歩けるようになるタイミングも、自転車に 乗れるようになる日も違い、得意不得意だって違う。年を重ねるごとに違いに気付く。 私たちは中学生の頃から色々なスポーツに挑戦する様になった。最初に始めたのがバドミントン。 始めは妹相手には負けることはなかったがプレーを続けるに連れ、私は妹の上達の速さに驚いた。 バレーボールやバスケットボールもしたが、やはり妹は私よりも才能があるように思う。幸いに も両親が「比べない事」を意識してのびのびと育ててくれたおかげで、私は実力や能力が違ってい ても良いと思える様になっていたが、スポーツとはメンバー選別が付き物なのだ。実力が違う私 たちはレベルの違うチームに入れられた。仕方のない話なのだが、周りは黙っていない。「どう して？」「なにがあったの？」と聞かれるが答えは簡単で、「妹の方が上手」だからだ。比べた くないのに比べられる。・・・「悔しい」がただ増す。 この様に、ここでは私の経験を話したが、妹や他の双子にも同じ様な経験があるだろう。同じ様 に、一緒であるということを大前提に疑問をそのまま投げかけられてしまうのだ。不思議かもし れないが、双子だってそれぞれが人間であり、違う生き物なのだ。違っていて、当たり前ではな いのだろうか。 &#160; アイデンティティと強さ スポーツに限らず日常的に、学問や英語の発音、滑舌の良さなどが比べられる生活から、皆と同 じ様に個人として見て欲しいと思うことはよくあった。「どうして比べる必要があるの？」「そ れを比べてどうするの？」などと疑問が込み上げてきたりもした。更に、コーチや先輩から「双 子」と呼ばれ、学校で突然知らない人に手を振られたら、妹の知り合いだろうと妹になりきり笑 [&#8230;]]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2020/02/15/%e5%8f%8c%e5%ad%90%e3%81%ae%e8%a9%b1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3208</post-id>	</item>
		<item>
		<title>ブロックチェーンと呼ばれる理由</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/09/17/%e3%83%96%e3%83%ad%e3%83%83%e3%82%af%e3%83%81%e3%82%a7%e3%83%bc%e3%83%b3%e3%81%a8%e5%91%bc%e3%81%b0%e3%82%8c%e3%82%8b%e7%90%86%e7%94%b1/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/09/17/%e3%83%96%e3%83%ad%e3%83%83%e3%82%af%e3%83%81%e3%82%a7%e3%83%bc%e3%83%b3%e3%81%a8%e5%91%bc%e3%81%b0%e3%82%8c%e3%82%8b%e7%90%86%e7%94%b1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 03:28:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3169</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yuwa Yokohama どうもどうも、Yuwaです。 連載と言っておきながら少し間が空いてしまいましたね。決して！遊んでいた訳ではありません。飲んだり、寝たり、アニメ観たりなんてしていません。本当です。 まぁ冗談はさておき。「まだ前回の記事を読んでないよ」という方はここから是非読んでみてください。 注：ブロックチェーンの全体的な流れを説明する記事にすると予告しましたが、前言撤回します笑 始めに 前回は小学校の教室を例にブロックチェーンを説明して「ブロックチェーンとは一度保存されたデータが改ざんされにくいシステムの事」と結論付けました。中には記事を読みながら「それは分かったけど、そもそも何でブロックチェーンと呼ばれているの？」と疑問を持った方もいるのではないでしょうか？ 今回はそんな疑問にちょっと特殊な金庫を例に使いながら答えて行きたいと思います。 特殊な金庫とは ブロックチェーン、日本語に直訳するなら「箱鎖」でしょうか笑 相変わらず分かりにくいですね。なるべく分かりやすく説明したいと思いますが、最初に言っておきます。今回も想像力が鍵です。男子はきっと慣れているから心配していません笑 まずは部屋の中に複数の金庫が順番に「重量計の上に」置かれているのを思い浮かべてみてください。 各金庫には番号が付いていて、中には以下の物が入っています：   お金 「その金庫の重さ+前の金庫のメモに記された重さ」を記したメモ 少し2番が分かりにくいですね。 例えば金庫1 = 50kg, 金庫2 = 80kg, 金庫3 = 100kgなら金庫1には50kg、金庫2には130kg、金庫3には230kgと書かれたメモがそれぞれ入っている感じです。 金庫には少し特殊な機能があります。 まず中に入っているメモはリアルタイムで記された数字が変わります。金庫2の重さが80kgから100kgになれば、金庫2のメモは150kgに、金庫3のメモは250kgへと変わるイメージです。また、メモの値が変わると金庫についている警報が鳴るようになっています。 少し頭に入れるべき仮定が多いですが、これらを踏まえて次のシナリオを読み進めてみてください。 金庫からお金を盗むのは大変 とある泥棒Y君は名探偵コナンが大好きです。完全犯罪に憧れを持っているY君は、この金庫から「誰にもバレずに」お金を盗みたいと考えます。仮にY君が部屋にある100個の金庫の内、50番目の金庫からお金を盗んだとしましょう。中のお金が盗まれた事で50番目の金庫は重さが変わり、同時に中のメモに記された値も変わります。前述した機能により50番目の金庫の警報が鳴ります。ここまでのイメージはしやすいですね。 ここで重要なのは「51番目の金庫のメモは50番目のメモによって決まっている」事です。50番目のメモが変わった為に51番目のメモも変わり警報を鳴らす。51番目が変わったので52番目の金庫も警報を鳴らす・・・が100番目まで続きます。たった1つの金庫からお金を盗むだけで、50個もの警報がなりセキュリティに駆けつけられてしまう。このように「各金庫（箱）がお互いをメモ（鎖）で繋ぎ、監視し合う」事でセキュリティ性能を上げている為、ブロックチェーンと呼ばれています。 メモとは: さて。今回例として使った重さを記したメモは、ブロックチェーン的に言うと「ハッシュ値」という物に当たります。ハッシュ値については説明が長くなるので、技術的な記事を別途で書く事にします。あまり技術的な部分に興味のない方は「箱の中身が変わると値も変わる不思議な数字」ぐらいに思っておいてください。 最後に ブロックチェーンの語源と同時に、何故ブロックチェーンがセキュリティ面で優れていると言われているのかを理解して頂けたでしょうか？ 実はもっと色々説明するつもりだったのですが、思ったより長くなってしまったので他の説明は次回に回したいと思います。 想像力豊かな男子読者は「俺が金庫に隠したいのはお金なんかじゃねえ！エ、、本だ！」という方が8割ではないでしょうか？次回は「なぜブロックチェーンがプライベートなデータの保管」に適していないのかを、実用例を交えながら説明していきたいと思います（考えている中でまた変更したらすみません）。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/09/17/%e3%83%96%e3%83%ad%e3%83%83%e3%82%af%e3%83%81%e3%82%a7%e3%83%bc%e3%83%b3%e3%81%a8%e5%91%bc%e3%81%b0%e3%82%8c%e3%82%8b%e7%90%86%e7%94%b1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3169</post-id>	</item>
		<item>
		<title>UT to UT</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/08/04/ut-to-ut/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/08/04/ut-to-ut/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 11:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3133</guid>

					<description><![CDATA[Written by Toshimi Kan (University of Tokyo, Exchange Student 2018-2019) 私は東京大学で国際関係論を専攻する学生として、トロント大学で8ヶ月間交換留学をさせてもらいました。その間に感じた両校の違いを書いてみようと思います。 ＊あくまで一個人から見た一般論であり、そこに良し悪しの価値判断は一切含まれないものとして受け止めてもらえると幸いです。 東大生はやっぱり頭がいいと思います。それなりの受験競争を経て3000人の中に入るのは決して容易なことではありません。一方で、学部にもよると思いますが、トロント大学で学ぶには高校の成績、エッセイ、国際バカロレアなどで一定の基準を超えることが求められると聞きました。それでもやはり、大学入学時での予備知識では東大生がずば抜けていると思います。そんなことも分からないのかとツッコミたくなるような質問がトロント大学の授業では飛び交っていてある意味で衝撃を受けました。それに対して、東大生は授業中にほとんど質問をしません。そもそも授業を聞いていないから質問が出てこないのでしょう。それでも、テスト前になると自分で参考書やシケプリ(*)を活用して要領よく単位を取っていく。それが東大生の学校の授業に対する姿勢です。（もちろん、少人数のゼミ形式の授業ではさすがの怠惰な東大生でも授業に注意を払っています。） (*)試験プリントのこと。試験対策用に作られたノート・プリントのことで先輩から受け継がれるものもあれば、友人間でシェアするものもある。 そもそも、東大生に限らず日本の大学生は、高いGPAをキープするモチベーションが皆無だと思います。学部卒でもいい職は見つかるし、GPAは就活において参考項目でしかないです。海外の大学院に行くのでなければGPAなんてどうでもいいって人がほとんどです。それよりも、就活のエントリーシートや面接でウケのいい話のネタ作りにインターンといった課外活動に力を入れる人が多いです。トロント大学の学生はこうもいきません。GPAに命をかけている人が大多数なのではないでしょうか。GPAのためにテストをすべて完璧にこなし、テストを完璧にこなすために日々勉強する。それはある意味で、日本の受験勉強に似ています。与えられたものを完璧に習得し、テストで高得点を取る。そこに主体的な学びの姿勢はなく、つい本質を捉えることよりも丸暗記に走ってしまうことも少なくないと思います。東大生は幸運にもGPAによる強制的な受験型学習とは無縁の世界にいるはずです。しかしその恵まれた環境を全く活かせていません。人間はある程度強制された環境に置かれないと自分から行動しないのかもしれません。GPAのために勉強しつつも、それに固執せず、そこから派生する自分の興味に従って主体的に学んでいくことが理想なのではないでしょうか。そういう意味では東京大学とトロント大学の学習環境を折衷したものが最適であり、それは個人の努力によって実現しうるのだという結論に至りました。ちなみに文系の国際関係論に関して言えば、リソースは東大とトロント大でそれほど差はないように感じました。（英語力を鍛えるという点においてはトロント大の圧勝ですが…笑） 最後に 東大生もトロント大生も、生まれの時点でかなり恵まれていると思います。そもそも東大合格に向けて努力するのを認められ、周りの人に応援されるのは一種の特権であり、当然のことではありません。努力できるだけの環境を与えられてきたことを、私含めすべての東大生は今一度感謝すべきだと思います。トロント大生についても同様です。言うまでもないでしょう。 東大でもトロント大でも、「今の自分があるのは、自分が努力したから、自分に能力があったからだ」という考え方をする人をよく見ます。本当にそうでしょうか。 自戒の念も込めて、この拙文を締めさせていただきます。お読みいただきありがとうございました。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/08/04/ut-to-ut/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3133</post-id>	</item>
		<item>
		<title>トロント大生～BCF体験記～</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/06/04/%e3%83%88%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%83%88%e5%a4%a7%e7%94%9f%ef%bd%9ebcf%e4%bd%93%e9%a8%93%e8%a8%98%ef%bd%9e/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/06/04/%e3%83%88%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%83%88%e5%a4%a7%e7%94%9f%ef%bd%9ebcf%e4%bd%93%e9%a8%93%e8%a8%98%ef%bd%9e/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 22:56:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2825</guid>

					<description><![CDATA[Edited by the Torontonians team 日英バイリンガルや日本で就職したい海外大生が集うイベント、ボストンキャリアフォーラム、略してボスキャリまたはBCF。2018は11月9日～11月11日の三日間に渡って行われ、数々の企業が参加しました。特に3、4年生にとってはインターンシップや新卒採用をもらうのにうってつけの大イベントです。そこで、まだ行ったことが無い学生達（特に1、2年生）のために当日のスケジュールや事前準備等について昨年参加した先輩方に答えていただきました。 忙しい時期の中質問に答えて頂いたEmilyさん、Shioriさん、Avkashさん、Hinakoさん、Takumiさん、ありがとうございました！ For those who are English-Japanese bilinguals or are searching for a job in Japan, Boston Career Forum (BCF) is the event for you, especially 3rd and 4th year students who are seeking for internships or full-time offers. Last year&#8217;s event ran from November 9th [&#8230;]]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/06/04/%e3%83%88%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%83%88%e5%a4%a7%e7%94%9f%ef%bd%9ebcf%e4%bd%93%e9%a8%93%e8%a8%98%ef%bd%9e/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2825</post-id>	</item>
		<item>
		<title>天才達が賭ける5年後の常識</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/03/23/%e5%a4%a9%e6%89%8d%e9%81%94%e3%81%8c%e8%b3%ad%e3%81%91%e3%82%8b5%e5%b9%b4%e5%be%8c%e3%81%ae%e5%b8%b8%e8%ad%98/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/03/23/%e5%a4%a9%e6%89%8d%e9%81%94%e3%81%8c%e8%b3%ad%e3%81%91%e3%82%8b5%e5%b9%b4%e5%be%8c%e3%81%ae%e5%b8%b8%e8%ad%98/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 09:30:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2484</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yuwa Yokohama . . . どうもどうも、Yuwaです。 突然ですが皆さん、「ブロックチェーン」って何かご存知ですか？ きっとほとんどの方が仮想通貨のニュースなどを通して聞いた事があるのではないでしょうか。 同時に「難しそう」、「興味ない」などを理由にそれが何かについては深入りしなかったはずです。 当たり前ですね、僕も興味の無い分野の知らない単語なんて基本無視します笑 ただ、ブロックチェーンって「ただの難しい単語」では無いんです。 世界中の天才達が寝る間も惜しんで研究している技術、それがブロックチェーンです。 まずはこの記事を通じて皆さんにインターネットに勝る大発明とまで言われる技術のイメージを掴んで貰えれば幸いです。 ブロックチェーンは難しい？ ブロックチェーンを説明する際によく「分散型台帳」という言葉が使われますが、ぶっちゃけこれだけ言われても訳が分からないですよね。 皆さんが分からなくても「難しそう」というイメージを持つだけあって、たとえ調べたとしても難しい単語が他にも沢山説明の中で使われています。 実はこれ、自分の経験談です。Googleで検索してみても、それらの単語達のせいで読む気が無くなりタブを放置。数日後、読まずにタブを閉じる。何度これを繰り返した事か。 この記事ではなるべくそういった単語は使わずに説明していくつもりです。とりあえず今は「ブロックチェーンは中に保存されたデータが変えられにくいデータストレージ」とだけ考えておいてください。 ブロックチェーンは小学校の教室？ 僕はよく、ブロックチェーンを小学校の教室に例えて説明します。 30人の教室、並べられた机、黒板の前に立つ先生。よくある小学校の教室を想像してみてください。 ただ、この教室にはこんなルールが存在します： 生徒の成績はノートに書かれた内容で決まる（ノート点） ノート点を得るためには先生が黒板に書いた内容を必ず丸写ししなければならない 丸写しされているかを確認するために、先生は毎日放課後に各生徒のノートをチェックする 生徒は確実にノート点を得られるよう、お互いのノートをお昼休み中に見せ合って確認をする 生徒が他人のノートを写す際は、クラスの過半数を占めるノートの内容を正として写す これらを頭に置きながら、以下のシナリオを読み進めてみましょう。 シナリオ：自己中なクラスメイト さて、このクラスにはどうしてもクラスで1番になりたいY君がいます。Y君は自分の願いを叶える為に「みんなのノートを書き換えて、自分だけノート点を得よう」と考えます。 悪賢いY君は体育の授業中に教室に忍び込み、まずはA君とBちゃんのノートを書き換えました。 A君とBちゃんはルール４によって自分達のノートが他の人と違う事に気付きます。彼らは放課後になる前にノートを友達に写させてもらい、Y君の悪巧みは失敗に終わります。 ルール5によって、Y君が1人だけ得をする為には他人の目を盗みながらクラスの半分以上のノートを書き換えないといけません。 するとY君は「たかがノート点の為にそんなに頑張れるか！」と考え、他人のノートを書き換える事を諦めます。 ブロックチェーンと小学校の繋がり このシナリオで重要なのは、Y君が書き換える前は各生徒が全く同じ内容のノートを保持しているという点です。この「一定数以上の生徒が同じノートを持っているが為に、一度ノートに書かれた内容は後から改ざんしにくいシステム」が俗に言う「ブロックチェーン」に当たります。 ノートに書かれる内容が授業の内容では無く、お金の取引履歴だと想像してみてください。 例えば「C君がD君に$5貸した」と全員がノートに書き留めたとします。D君はお金を返さなくていいよう取引履歴を書き換えようとしますが、Y君がノートを書き換えられなかったよう、D君も、C君にお金を借りた事実を捻じ曲げられません。 皆さんがブロックチェーンという単語を仮想通貨とセットで聞く事が多いのは、ブロックチェーンが実際に仮想通貨の取引履歴の保管に応用されているからなのです。 最後に なんとなく「ブロックチェーンとは一度保存されたデータが改ざんされにくいシステムの事なんだな」と理解して頂けたでしょうか？ ブロックチェーンは沢山の可能性を秘めた技術です。「ブロックチェーン＝仮想通貨」と勘違いされている事が多々ありますが、仮想通貨はブロックチェーンの「使用例」でしかありません。 さて、ここまで読んでみてまだブロックチェーンは面白く無いと思っている方。面白く無いのはブロックチェーンではありません。僕です！僕の説明です！ 実はこの記事、今後連載になる予定です。どうか！興味を失わずに次の記事も読んでみてください。次回は実際のブロックチェーンの流れを説明していく予定です。 モチベーション向上の為にも、この記事が面白かったらコメント、連絡、シェアなどをしてくれると嬉しいです。 告知 もっと踏み込んでブロックチェーンを知りたい方、Blockchain Laboratory [&#8230;]]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/03/23/%e5%a4%a9%e6%89%8d%e9%81%94%e3%81%8c%e8%b3%ad%e3%81%91%e3%82%8b5%e5%b9%b4%e5%be%8c%e3%81%ae%e5%b8%b8%e8%ad%98/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2484</post-id>	</item>
		<item>
		<title>絶対音感を通して聴く世界</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/03/21/%e7%b5%b6%e5%af%be%e9%9f%b3%e6%84%9f%e3%82%92%e9%80%9a%e3%81%97%e3%81%a6%e8%81%b4%e3%81%8f%e4%b8%96%e7%95%8c/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/03/21/%e7%b5%b6%e5%af%be%e9%9f%b3%e6%84%9f%e3%82%92%e9%80%9a%e3%81%97%e3%81%a6%e8%81%b4%e3%81%8f%e4%b8%96%e7%95%8c/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Mar 2019 21:12:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2473</guid>

					<description><![CDATA[Written by Nanami Sumimoto . . . 日本に住んだことがある人は大抵あの有名なコマーシャルを見たことがあるはず。 ドレミファソーラファミッレッドー… 私はその幼児科クラスを通して絶対音感を身につけました。 『きっかけ』 音感があると気がついたのは小学１年生の時です。４歳頃から音楽教室に通い、歌を聴いていくうちに、ピアノの音程は聴き分けられるようになっていました。その当時まで歌のメロディーを耳で聴いて覚えていたので、歌に楽譜があるとは知らず、調律できる楽器にしか楽譜が存在しないと思っていました。小学校の朝礼で歌う時に使う歌詞の本に、歌の楽譜が書いてあり、その楽譜をピアノで弾いてみた時に初めて声にも楽譜にかける音程があることに気がつきました。それがきっかけとなり救急車のサイレンやドアの軋む音などが聞き分けられるようになりました。 『どんな感覚？』 私にとって絶対音感があるという感覚は、色が見える事と似ています。 例えば最初に「赤」という言葉を知るとき、例としてりんごの絵を見せられた人が多いと思います。でもりんごの絵を見せられても、甘酸っぱい味、りんご科の果物、丸い形など、その絵自体が意味する事は複数存在します。ここでいう重要な、『色に名前があってりんごの色を赤と呼ぶ』という情報は、他の色の物と見分けて覚えることが出来ます。音感を持つようになることはそれに似ていて、440Hzの音程にラという名前があると理解して、その音を他と聴き分けられるようになることです。また、普段の生活の中で特に色を意識しないこととも似ていて、音感があるからといっていつも音のことを意識しているわけでもありません。もし誰かにバナナが何色か聞かれたら黄色だと答えられるように、TTCのドアが閉まる合図の音などがどの音程か聞かれれば答えることが出来ても、普段は生活音として聞き流します。 『身につけるには』 音感を身に付ける時と言葉を話せるようになる時では、脳の発達に関して共通点があります。音感を身につけるには大体６歳くらいまでが限界です。他にも６歳までが限界なこととして、バイリンガルの私たちが最初に思いつくのが、ネイティブのように、母国語のアクセントなしで喋ることではないかと思います。私の妹のように６歳までに英語を習い始めると、脳の英語のイントネーションを理解する部分が強化されます。私は10歳で英語を習い始めたので、妹の強化された脳の部分に比べると萎んでいて、残っている日本語のイントネーションに使う脳の部分を使って話します。６歳までに使わない脳は他のところに吸収されて無くなるので、６歳より前に英語を習った日本人はネイティブみたいに話せて、６歳以降に習うと、日本語訛りのアクセントがつくのです。脳の萎縮で有名な例のアルツハイマー病など認知症でもそうですが、一度萎んでしまった部分を取り戻すことは難しいです。英語のアクセントの脳の部分を無くした私のような人は、何十年後にも完璧にカナダ人の使う脳の部分が戻ってくることはなくて、日本語に使っている部分を強化して話すことになります。音を聞き分けることは普段の生活に必要ないので、大抵の人はその脳の部分が萎んでいます。逆に、音感は６歳までに音程に関わる脳の部分を発達させて吸収されずに残すと身に付きます。そういう面で、音を聴き分ける脳の部分が吸収されずに残ったということは一つ多くのアクセントを知っているような感じでもあります。 『絶対音感の利点・欠点』 私は専攻が音楽と脳科学で、音楽のクラスでは相対音感のテストがあります。私には自然と聞こえるので、日本人が日本語の聞き取りのテストをしているようなものです。音感があると音楽の世界では羨ましがられることもありますが、もちろん音感があるからこそ困ることもあります。私にはカラオケでキーを上げたり下げたりして歌うことが出来ません。歌の原音キーを覚えているので、音程が変わった伴奏で歌う自分自身が音痴に聴こえます。だからといって原音キーで歌おうとしても自分の音がずれているのが聞こえたらすごく気になります。音程が高すぎたり低すぎる歌は歌えないので、歌える曲が限られています。他にも日常の音がずれていたりするとすごく気になるのは音感を持っている人にはありがちの話です。例えば火災報知器が鳴ったとき、大抵の人はうるさいと思いながら外に出ると思います。私の場合、普段は音程のことをあまり考えていなくても、他に雑音や声が聴こえない状況にいるとき、音のことが気になります。普段は音程のことを考えないはずでも、火災報知器が鳴っている時のように、大音量で音程の外れた音が聞こえると、うるさい以上に嫌だったりします。 音感は持っててよかったと思う時となければよかったと思う時の半々です。私は音感なしで生活した記憶はないので、絶対音感がない生活がどうか知ることはないだろうと思います。もし音程の聞き分けられる脳の部分が萎んでいたら、即興で歌をピアノで弾くことは出来ないけれど、代わりにカラオケで歌える曲の数が増えていたでしょう。持っていてよかったことも、よくないこともあるけれど、絶対音感があることが私のアイデンティティで、「自分らしさ」を作るのではないかと思います。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/03/21/%e7%b5%b6%e5%af%be%e9%9f%b3%e6%84%9f%e3%82%92%e9%80%9a%e3%81%97%e3%81%a6%e8%81%b4%e3%81%8f%e4%b8%96%e7%95%8c/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2473</post-id>	</item>
		<item>
		<title>カナダと平和維持活動</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/02/10/%e3%82%ab%e3%83%8a%e3%83%80%e3%81%a8%e5%b9%b3%e5%92%8c%e7%b6%ad%e6%8c%81%e6%b4%bb%e5%8b%95/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/02/10/%e3%82%ab%e3%83%8a%e3%83%80%e3%81%a8%e5%b9%b3%e5%92%8c%e7%b6%ad%e6%8c%81%e6%b4%bb%e5%8b%95/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Feb 2019 21:24:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2307</guid>

					<description><![CDATA[Written by Norihiro(Nori) Miyazaki . . . カナダの大学で国際関係学を専攻していながら、僕はカナダの外交に関する授業を今学期まで全く取ってこなかった。それは自分がカナダに対して無関心で、そして国際政治においてカナダは脇役だという先入観が常にあったからである。しかし、カナダの防衛政策に関する授業を取らないと卒業出来なかったこともあり、今秋学生8人という超少人数のセミナーに入った。今回はその中でも自分が最も関心を持った『平和維持活動（PKO）』について語ろうと思う。これから語ることは実際にカナダに住んでいること、そして日本でも安全保障やPKOが取り上げられることを踏まえると、一個人として色々と考えさせられることが多いのではないか。 そもそも『平和維持活動』とは、世界各地の紛争や戦争において、平和的解決を導くために国際連合が主導で行うあらゆる手段の総称である。その活動は武力行使だけでなく、停戦協定の推進、民主的選挙の支援など幅広いものが含まれる。この活動を実際に行う国連平和維持軍は、世界各国の軍（自衛隊を含む）からの協力のもと成り立っている。これを読んでいるあなたも一度は “UN Blue Helmet”をニュースや教科書で見たことはあるかもしれない。（下記が写真。） １．平和維持活動は、カナダの国家的アイデンティティと国際社会での存在意義を確立させる重要な手段。           民族、宗教、文化などあらゆる側面で多様性を持つカナダ。この多様性に溢れたお国柄は、逆に言えばカナダ人というアイデンティティを形成する「共通点」が欠けているということである。しかも現代からは想像出来ないかもしれないが、第二次世界大戦直後のカナダは、フランス系とイギリス系の間で民族的な対立が続いていた。そのため、カナダは民族や宗教の垣根を越えて、自国のアイデンティティを形成出来る「共通点」を必死に模索していたのである。 　　また、経済的にも軍事的にも「中堅国」である同国は、歴史上常にアメリカとイギリスの影に隠れていた。世界大戦時もイギリス軍の一部として参戦して、冷戦時もアメリカ主導の西側陣営に加わった。そのため人口も資本も乏しいこのカナダは、隣国のような絶対的権威を武器に世界で主導権を握るなど到底無理に等しかった。この「中堅国」としてのジレンマを認識したうえで、国際舞台で立ち位置を確立できる独自の手段をカナダは求めていた。 　　ここで希望となったのが「平和維持活動」である。平和維持活動軍の特徴として、国連安全保障理事会で承認されること、そして原則として多国籍軍を形成することが挙げられる。国連安保理からの承認を得ることで軍事的活動に合法性と正当性を持たせ、カナダは「慈善的な平和主義者」としての国家的アイデンティティを確立させたのである。このアイデンティティの根底には、アメリカやイギリスのような帝国主義的な意図と差別化させるカナダの思惑が隠れている。また、多国籍軍を形成することで、カナダ特有の中堅国としての限定的な軍事力という課題も同時に解消されたのである。この国連主導の平和維持活動を更に推進させていく事が、カナダが国際社会で自尊心と誇りを確立させる重要な手段であった。 2．カナダの平和維持活動を狂わせたソマリア内戦とルワンダ大虐殺。 　　１９９０年代初頭のソ連崩壊をきっかけに世界平和が訪れたと誰もが思っていた。しかし、それは実際には違った。アメリカ・ソ連の二国間の緊張から解かれたように、東ヨーロッパやアフリカを中心に多くの紛争が勃発したのである。その多くの紛争の中でも、特にカナダに衝撃を与えたのが、１９９０年代前半に起きたソマリア内戦とルワンダ大虐殺である。           １９９１年のソマリア内戦では、反政府勢力がソマリアの首都モガディシュを占拠して、新政権を樹立したことをきっかけにカナダを含む国連平和維持軍がソマリアに人道的介入を行った。しかし、１９９３年春頃に、ある悲惨的なニュースがカナダ国内を駆け巡った。それはカナダ人兵士がソマリアの民間人数名を拷問し殺害したというものであった。これをきっかけにカナダの世論は一気に反平和維持活動へと移り、その圧力もあってカナダ政府は内戦を終えることが出来ないままソマリアの地を去った。この時にはあの「慈善的な平和主義者」としての国家的アイデンティティは既に姿を消していた。「平和維持活動」の名のもとにカナダ人が他国の地で民間人に被害を加えるという事実が、多くのカナダ人には受け入れがたいものであったからだ。           カナダを苦しめた紛争がもう一つある。１９９４年春頃にアフリカの小国で起きたルワンダ虐殺である。ルワンダではベルギーの植民地時代から長年民族的対立があったが、当時のルワンダの大統領殺害が引き金となって大虐殺を引き起こした。その当時、ルワンダの国連平和維持軍を率いていたのが、カナダ人のロメオ・ダレール氏であった。この悲惨な光景を目の当たりにした彼は、国連本部やアメリカ政府に強く訴え続けたが、この資源も乏しいアフリカの小国に軍事的支援をする国などいなかった。その前のユーゴスラヴィア紛争とソマリア内戦の影響でカナダの軍事力は既に限界に達していたため、同国は多国籍軍による人道的介入を国際社会に訴えた。しかし、その願いが国際社会に響くことはなく、ルワンダ大虐殺は冷戦後最も悲惨な歴史として名を刻むこととなった。この時カナダは、中堅国としての無力さと国際社会の小国に対する無関心さを目の当たりにしたのである。 ３．カナダの平和維持活動における未来とは。 　　このような悲惨な経験をしたカナダは、決して平和維持活動を諦めた訳ではなかった。ソマリアとルワンダの紛争から、平和維持活動は姿を徐々に変えていった。軍事的効力を向上させるために、冷戦時の西側陣営で構成された北大西洋条約機構（NATO）が国際連合に代わって軍事的な平和活動を主導した。カナダの外務大臣ロイド・アックスワーシーは、「人間の安全保障（Human Security）」を提唱して、軍事的な側面だけでなく、経済や環境面からも人間の安全を保障する必要性を訴えた。そして、２００１年にカナダ政府は「介入と国家主権に関する国際委員会（ICISS）」の下で、「保護する責任（Responsibility to Protect）」という新しい概念を推進した。このコンセプトは、ある国家が自国民の安全を保障出来なかった場合、国際社会が人道的介入を実行する責任と正当性を確立させたものである。このコンセプトによって、国家主権や国境という概念を超えて国際社会が人類の安全に貢献する必要性が再強調された。 最後に： 　　「平和」という概念は意外にも流動的なもので、その時代の政治情勢、思想、社会的構造などを理由に姿を変える。それは「戦争」という概念にも同じことが言えるだろう。「平和」や「戦争」が徐々に形を変えることで、「平和維持活動」というのも変わる。しかし、「平和維持活動」という概念は人類の意図的な産物であり、国際社会がその時代の変化を意識的に理解しなければいけないという違いがある。その時代の変化に気づかなければ、「平和維持活動」は無力と化し、人類を救う手段としての効力を失うのである。そして、この大きな時代の流れの中でカナダという一国が、「平和維持活動」を発展させるために今も尽力を注いでいることを、同国に住んだ身として心に留めておきたい。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/02/10/%e3%82%ab%e3%83%8a%e3%83%80%e3%81%a8%e5%b9%b3%e5%92%8c%e7%b6%ad%e6%8c%81%e6%b4%bb%e5%8b%95/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2307</post-id>	</item>
		<item>
		<title>人の体は宇宙である</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 19:02:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2364</guid>

					<description><![CDATA[Written by Saki Nagao . . . 題名を読んで、何言ってるんだろうと思われた方もいるかと思いますが、、、 この記事を読んでいただけたら、本当の意味がきっとわかると思います。 皆さんは学校で習った、複雑で理解しにくい法則、理論、定義などを自分の身近なものに置き換えて考えてみたら、一気に理解することができたり、暗記が楽になった、という経験はありませんか？ 人体や生理学と聞くと、自分の事だけれど、なーんだか知ってるようであまり深く知らない理系の分野と思う人もいるかもしれません。が、しかし、そんな生物学でも私たちの身近なものに置き換えると一気にわかりやすくて、とても興味深くなるんです！で、何に人の体を例えるのか？というところで…今日はこの記事のタイトルにあるように、人の体を宇宙に例えながら、新たな視点で人体について紐解いていきたいとおもいます。 「宇宙」 という言葉は小学1年生でも知っている簡単なようで、一言で説明することが難しい言葉のひとつです。なので、この記事で宇宙とは、あらゆる天体（宇宙空間にある物体）の存在する空間、としましょう。宇宙には、私たちの住んでいる太陽系の他に謎の多い、銀河系などが含まれます。さて、この太陽系の中には水星、金星、地球、火星、木星、土星、天王星、海王星と、それぞれまったく異なった性質を持った惑星たちが存在します。実は私たちの体も同じで、人の体を宇宙に例えると、その中には、骨格系、筋肉系、神経系、内分泌系、呼吸器系、循環器系、感覚器系、泌尿器系、生殖系という風に同じ空間に存在しながら、お互いまったく違う特徴をもっているシステムが存在します。これら一つ一つが協力することで、私たちは毎日、生活しています。 さて、地球には私たち人間が住んでいる社会が存在します。電車を運転する車掌さん、レストランで働くウェイトレス/ウェイター、警察官、お医者さん、弁護士、パソコンのソフトフェアをつくるエンジニア、最近流行りのYouTuberなど、社会には社会が機能するように必要なだけ仕事が存在し、働くことで人は社会に貢献します。そして、一つでもかけると私たちの日常生活に影響がでます。また、逆に仕事が沢山あるのに人手不足だと社会は回りません。このように私たちの生活する「社会」はバランスがとれて初めて正常に機能することができます。 私たちの体の中でも同じように仕事が存在し、バランスを保つことで健康な体を維持できます。人が、体の中でいう細胞だとします。細胞にはいくつか種類があり、人と同等、各細胞にはその細胞にしか務まらない仕事があります。例えば、みんなの嫌われ者の脂肪細胞。彼らの仕事はみなさんのお腹にくっついて体重にかさ増しすることではなく、食べ物が少しの間、食べられなくなったとしても体がちゃんと機能するのに必要なエネルギーを蓄えることです。筋肉細胞は名前の通り筋肉を構成する細胞です。この細胞たちは毎日毎日、必死に伸びたり縮んだりしながら私たちの体を動かしてくれています。これは体という社会が回らなくなってしまう状態と同じです。その他に、人の体にインフルエンザウイルスや細菌などの害のあるものが侵入した時にはマクロファージ、B細胞、T細胞、抗体など、一つ一つ別の役割を持った細胞たちが協力し合いながら私たちの体を守ってくれています。これは、犯罪が起きた時に交番の警察官や2時間ドラマで出てくる刑事さんたちが協力しあいながら事件を解決するのとまったく同じです。しかし、現実に未解決事件が存在するのと同じように、免疫細胞が体を守ることができないケースもあります。末期がんは正常な細胞が過度に細胞分裂を繰り返すことで体ががん細胞分裂を抑制することができず、最終的に体が正常に機能しなくなる状態です。完璧な社会が存在しないのと同じように完璧な体も存在しないのです。 実際、世の中には人の体のように沢山のシステムが存在するわけで、別に人の体は宇宙でしか説明できないわけではないです。でも、ここで強調したいのは人の体とは宇宙と同じくらい雄大であり、時に誰が人の体という複雑でよく計算され、かつ画期的なものを作ったのか、と思わせる、宇宙と共通することがあるということです。 人間の体と宇宙、全く異なる二つの事でも、広いイメージから少しずつ二つを比較しながら掘り下げることで、共通点が存在することに気付くことができます。そして、新たな視点から物事をみることでその分野の面白さが見えてくるかもしれません。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2364</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 108/117 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 

Served from: uoftjn.com @ 2022-11-24 23:48:59 by W3 Total Cache
-->