<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Opinions &#8211; University of Toronto Japan Network</title>
	<atom:link href="https://uoftjn.com/category/community-academia/opinions/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<description>University of Toronto Japan Network - トロント大学 日本人 バイリンガル 学生 ネットワーク</description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2022 22:09:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://i0.wp.com/uoftjn.com/wp-content/uploads/2018/01/cropped-UTJNlogo-e1515796171340.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>Opinions &#8211; University of Toronto Japan Network</title>
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">140885522</site>	<item>
		<title>僕の人生 ～高校退学編～</title>
		<link>https://uoftjn.com/2022/03/07/%e5%83%95%e3%81%ae%e4%ba%ba%e7%94%9f-%ef%bd%9e%e9%ab%98%e6%a0%a1%e9%80%80%e5%ad%a6%e7%b7%a8%ef%bd%9e/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2022/03/07/%e5%83%95%e3%81%ae%e4%ba%ba%e7%94%9f-%ef%bd%9e%e9%ab%98%e6%a0%a1%e9%80%80%e5%ad%a6%e7%b7%a8%ef%bd%9e/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Mar 2022 21:21:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=362364</guid>

					<description><![CDATA[Written by Masaki Nishiura 私は16歳の時に日本の高校を退学しました。 きっかけは高校一年生の夏休みに一か月間カリフォルニア州サンフランシスコに短期語学留学に行ったことです。そこで、今まで勉強してきた英語では全く通じず、とてももどかしい思いをしました。私自身、英語が不得意だったわけでもなかったのですが、実際は全く聞き取れず会話にならないくらいでした。 その時にUniversity of California Berlekeyに見学に行き、海外の大学を初めて知ることができました。それは、私が受けてきた日本の教育とは全く異なっていました。　 そして、UCバークレーのメインオフィスを訪れた時に「パンフレットをください」とつたない英語で伝えたのですが、全く伝わらずがっかりしていた時、偶然オフィスから日本人の職員の方が出てきてくださり、UCバークレーについてとても詳しく教えていただくことができました。 このことがきっかけとなり、UCバークレーに行きたいと強く思うようになりました。　 日本に帰国した後も、アメリカで経験した出来事を忘れることができず、UCバークレー校に行きたいと思ってはいたものの、どうしてよいのかわからない毎日を過ごしていました。 そして、私は今後2年以上日本の高校で英語を勉強をしても英語を話せるようになるのか不安でした。 そこで、私は留学ジャーナルを訪れ、留学に関する情報を集め始めました。色々と調べていくうちに、留学をすることによってUCバークレー校に行くことが最適の方法だと知ることができ、当時提案された事は主に以下の３つでした。 日本の高校を卒業→大学留学をする 海外の高校に転校→海外の大学に進学をする。 海外の大学に飛び級 当時は、少しでも早く海外に行きたい、日本を出たいと思っていたため、私が最終的に選んだのは３番目の高校を退学し大学に進学をするということでした。 16歳でいきなりアメリカの大学にいけるの？　と不思議に思う方もいるかもしれません。 実は、州は限られてくるのですが誰でも行くことができます。 2016年当時の情報なのですが、アメリカのワシントン州とハワイ州が18歳未満の留学生を大学で受け入れる制度「High School Completion」というプログラムがありました。High School Completionとは、高校で必要な単位をカレッジで取得するというプログラムです。　 幸いにも、私は大阪の中高一貫校で進学校に通っていたということもあり、高校一年生までに高校を卒業するのに必要な単位のほとんどを取得していたため、事実上アメリカのカレッジへの飛び級が可能だということがわかりました。 しかし、ここで問題なのはいくら単位を取得していても、肝心な英語力は無いということです。 そこで、私は最初の６か月の間大学付属の語学学校で勉強していました。ここでは留学生として来た方で英語力を向上したいと思っている方が集まっていました。この６か月間を通して英語力を向上させることができました。 高校を卒業していないとデメリットも存在します。もし留学中に両親の身に何かあった場合や留学がきつくて諦めた場合は、最終学歴が中卒になってしまいます。　 そして、16歳という年齢から精神的にも身体的にも、様々な面で困難なことが多かったです。他の留学生は基本的に18歳以上の方です。自分よりも先輩の方と同じ授業を受け、誰よりも好成績を残さないとレベルの高い大学への編入は厳しいです。日本とは生活環境や言語も違います。この状況の中で常に高い成績を維持していく事は正直とても難しかったです。 私がすべてを乗り越えることができたかというと、決してそうではないです。過去に、何度も諦めそうになったことはあります。結果として、UCバークレーに編入することはできなかったのですが、高校を退学しUCバークレーに行くという高い目標があったからこそ、今の自分があるのだと考えています。 ～続きはアメリカでのホームステイの体験について話すので次回もお楽しみに〜 西浦 将輝]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2022/03/07/%e5%83%95%e3%81%ae%e4%ba%ba%e7%94%9f-%ef%bd%9e%e9%ab%98%e6%a0%a1%e9%80%80%e5%ad%a6%e7%b7%a8%ef%bd%9e/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">362364</post-id>	</item>
		<item>
		<title>双子の話</title>
		<link>https://uoftjn.com/2020/02/15/%e5%8f%8c%e5%ad%90%e3%81%ae%e8%a9%b1/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2020/02/15/%e5%8f%8c%e5%ad%90%e3%81%ae%e8%a9%b1/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Feb 2020 22:53:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3208</guid>

					<description><![CDATA[Written by Kaori Kuwahara &#160; ふとした時、隣を見ると私と全く同じ体勢で机に肘をついている妹がいる。 そんな事は頻繁に起こる。 同じ曲を、突然シンクロの様に歌い始める事もある。 周りから、すごく驚かれる。正直、自分たちでも驚く時がある。 私は一卵性双生児として生まれた。 &#160; 双子で良かった事 周りから、双子が羨ましいと言われる事がある。 確かに双子でよかった事は多いと思う。小さい頃、極度の恥ずかしがり屋で人見知りだった私に は「常に隣にいる存在がある」ことが心の支えとなった。 双子というネタを持てるのは色んな場面でありがたい。転校し、新しい学校に行くと、一言喋ら ずとも有名人だ。双子と出会うと、双子ならではの話で盛り上がる事も出来る。他人には決して 伝わらない話も妹には通じ、苦手な文学を助けてもらい、得意の数学を教える事だって出来た。 更に、洋服をシェアできることはもちろん、友達も増えた。 &#160; 興味と個性の尊重 上で書いた様に、双子で良かった事は多い。だが、双子ならではの苦悩もある。 私の経験上、「比較」される事は避けられない運命だと思う。 もちろん、双子でなくても比べられる事はあるだろう。兄弟、親戚、友達間であっても比較はさ れる。だが双子は生まれた場所、時間、育った家、家族、友達と、全てが一緒。加えて、四六時 中一緒に行動しているためとにかく比較がしやすいのだ。 小さい頃から、「どっちの方が背が高いの？」「〇〇ちゃんの方が細いね」などという様に比べ られて来た。双子である私たちに興味を持ってくれるのは嬉しい。それは本当だ。だが、双子だ からといって、何かにつけて比較されると煩わしさを感じる事もある。双子であっても、他のみ んなと同じように違った個性、性格がある。私たちの場合、負けず嫌いの私とマイペースに楽しむ 妹で、性格はほぼ真反対だ。生まれた時の大きさも、歩けるようになるタイミングも、自転車に 乗れるようになる日も違い、得意不得意だって違う。年を重ねるごとに違いに気付く。 私たちは中学生の頃から色々なスポーツに挑戦する様になった。最初に始めたのがバドミントン。 始めは妹相手には負けることはなかったがプレーを続けるに連れ、私は妹の上達の速さに驚いた。 バレーボールやバスケットボールもしたが、やはり妹は私よりも才能があるように思う。幸いに も両親が「比べない事」を意識してのびのびと育ててくれたおかげで、私は実力や能力が違ってい ても良いと思える様になっていたが、スポーツとはメンバー選別が付き物なのだ。実力が違う私 たちはレベルの違うチームに入れられた。仕方のない話なのだが、周りは黙っていない。「どう して？」「なにがあったの？」と聞かれるが答えは簡単で、「妹の方が上手」だからだ。比べた くないのに比べられる。・・・「悔しい」がただ増す。 この様に、ここでは私の経験を話したが、妹や他の双子にも同じ様な経験があるだろう。同じ様 に、一緒であるということを大前提に疑問をそのまま投げかけられてしまうのだ。不思議かもし れないが、双子だってそれぞれが人間であり、違う生き物なのだ。違っていて、当たり前ではな いのだろうか。 &#160; アイデンティティと強さ スポーツに限らず日常的に、学問や英語の発音、滑舌の良さなどが比べられる生活から、皆と同 じ様に個人として見て欲しいと思うことはよくあった。「どうして比べる必要があるの？」「そ れを比べてどうするの？」などと疑問が込み上げてきたりもした。更に、コーチや先輩から「双 子」と呼ばれ、学校で突然知らない人に手を振られたら、妹の知り合いだろうと妹になりきり笑<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2020/02/15/%e5%8f%8c%e5%ad%90%e3%81%ae%e8%a9%b1/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2020/02/15/%e5%8f%8c%e5%ad%90%e3%81%ae%e8%a9%b1/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3208</post-id>	</item>
		<item>
		<title>UT to UT</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/08/04/ut-to-ut/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/08/04/ut-to-ut/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 11:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=3133</guid>

					<description><![CDATA[Written by Toshimi Kan (University of Tokyo, Exchange Student 2018-2019) 私は東京大学で国際関係論を専攻する学生として、トロント大学で8ヶ月間交換留学をさせてもらいました。その間に感じた両校の違いを書いてみようと思います。 ＊あくまで一個人から見た一般論であり、そこに良し悪しの価値判断は一切含まれないものとして受け止めてもらえると幸いです。 東大生はやっぱり頭がいいと思います。それなりの受験競争を経て3000人の中に入るのは決して容易なことではありません。一方で、学部にもよると思いますが、トロント大学で学ぶには高校の成績、エッセイ、国際バカロレアなどで一定の基準を超えることが求められると聞きました。それでもやはり、大学入学時での予備知識では東大生がずば抜けていると思います。そんなことも分からないのかとツッコミたくなるような質問がトロント大学の授業では飛び交っていてある意味で衝撃を受けました。それに対して、東大生は授業中にほとんど質問をしません。そもそも授業を聞いていないから質問が出てこないのでしょう。それでも、テスト前になると自分で参考書やシケプリ(*)を活用して要領よく単位を取っていく。それが東大生の学校の授業に対する姿勢です。（もちろん、少人数のゼミ形式の授業ではさすがの怠惰な東大生でも授業に注意を払っています。） (*)試験プリントのこと。試験対策用に作られたノート・プリントのことで先輩から受け継がれるものもあれば、友人間でシェアするものもある。 そもそも、東大生に限らず日本の大学生は、高いGPAをキープするモチベーションが皆無だと思います。学部卒でもいい職は見つかるし、GPAは就活において参考項目でしかないです。海外の大学院に行くのでなければGPAなんてどうでもいいって人がほとんどです。それよりも、就活のエントリーシートや面接でウケのいい話のネタ作りにインターンといった課外活動に力を入れる人が多いです。トロント大学の学生はこうもいきません。GPAに命をかけている人が大多数なのではないでしょうか。GPAのためにテストをすべて完璧にこなし、テストを完璧にこなすために日々勉強する。それはある意味で、日本の受験勉強に似ています。与えられたものを完璧に習得し、テストで高得点を取る。そこに主体的な学びの姿勢はなく、つい本質を捉えることよりも丸暗記に走ってしまうことも少なくないと思います。東大生は幸運にもGPAによる強制的な受験型学習とは無縁の世界にいるはずです。しかしその恵まれた環境を全く活かせていません。人間はある程度強制された環境に置かれないと自分から行動しないのかもしれません。GPAのために勉強しつつも、それに固執せず、そこから派生する自分の興味に従って主体的に学んでいくことが理想なのではないでしょうか。そういう意味では東京大学とトロント大学の学習環境を折衷したものが最適であり、それは個人の努力によって実現しうるのだという結論に至りました。ちなみに文系の国際関係論に関して言えば、リソースは東大とトロント大でそれほど差はないように感じました。（英語力を鍛えるという点においてはトロント大の圧勝ですが…笑） 最後に 東大生もトロント大生も、生まれの時点でかなり恵まれていると思います。そもそも東大合格に向けて努力するのを認められ、周りの人に応援されるのは一種の特権であり、当然のことではありません。努力できるだけの環境を与えられてきたことを、私含めすべての東大生は今一度感謝すべきだと思います。トロント大生についても同様です。言うまでもないでしょう。 東大でもトロント大でも、「今の自分があるのは、自分が努力したから、自分に能力があったからだ」という考え方をする人をよく見ます。本当にそうでしょうか。 自戒の念も込めて、この拙文を締めさせていただきます。お読みいただきありがとうございました。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/08/04/ut-to-ut/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3133</post-id>	</item>
		<item>
		<title>人の体は宇宙である</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 19:02:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2364</guid>

					<description><![CDATA[Written by Saki Nagao . . . 題名を読んで、何言ってるんだろうと思われた方もいるかと思いますが、、、 この記事を読んでいただけたら、本当の意味がきっとわかると思います。 皆さんは学校で習った、複雑で理解しにくい法則、理論、定義などを自分の身近なものに置き換えて考えてみたら、一気に理解することができたり、暗記が楽になった、という経験はありませんか？ 人体や生理学と聞くと、自分の事だけれど、なーんだか知ってるようであまり深く知らない理系の分野と思う人もいるかもしれません。が、しかし、そんな生物学でも私たちの身近なものに置き換えると一気にわかりやすくて、とても興味深くなるんです！で、何に人の体を例えるのか？というところで…今日はこの記事のタイトルにあるように、人の体を宇宙に例えながら、新たな視点で人体について紐解いていきたいとおもいます。 「宇宙」 という言葉は小学1年生でも知っている簡単なようで、一言で説明することが難しい言葉のひとつです。なので、この記事で宇宙とは、あらゆる天体（宇宙空間にある物体）の存在する空間、としましょう。宇宙には、私たちの住んでいる太陽系の他に謎の多い、銀河系などが含まれます。さて、この太陽系の中には水星、金星、地球、火星、木星、土星、天王星、海王星と、それぞれまったく異なった性質を持った惑星たちが存在します。実は私たちの体も同じで、人の体を宇宙に例えると、その中には、骨格系、筋肉系、神経系、内分泌系、呼吸器系、循環器系、感覚器系、泌尿器系、生殖系という風に同じ空間に存在しながら、お互いまったく違う特徴をもっているシステムが存在します。これら一つ一つが協力することで、私たちは毎日、生活しています。 さて、地球には私たち人間が住んでいる社会が存在します。電車を運転する車掌さん、レストランで働くウェイトレス/ウェイター、警察官、お医者さん、弁護士、パソコンのソフトフェアをつくるエンジニア、最近流行りのYouTuberなど、社会には社会が機能するように必要なだけ仕事が存在し、働くことで人は社会に貢献します。そして、一つでもかけると私たちの日常生活に影響がでます。また、逆に仕事が沢山あるのに人手不足だと社会は回りません。このように私たちの生活する「社会」はバランスがとれて初めて正常に機能することができます。 私たちの体の中でも同じように仕事が存在し、バランスを保つことで健康な体を維持できます。人が、体の中でいう細胞だとします。細胞にはいくつか種類があり、人と同等、各細胞にはその細胞にしか務まらない仕事があります。例えば、みんなの嫌われ者の脂肪細胞。彼らの仕事はみなさんのお腹にくっついて体重にかさ増しすることではなく、食べ物が少しの間、食べられなくなったとしても体がちゃんと機能するのに必要なエネルギーを蓄えることです。筋肉細胞は名前の通り筋肉を構成する細胞です。この細胞たちは毎日毎日、必死に伸びたり縮んだりしながら私たちの体を動かしてくれています。これは体という社会が回らなくなってしまう状態と同じです。その他に、人の体にインフルエンザウイルスや細菌などの害のあるものが侵入した時にはマクロファージ、B細胞、T細胞、抗体など、一つ一つ別の役割を持った細胞たちが協力し合いながら私たちの体を守ってくれています。これは、犯罪が起きた時に交番の警察官や2時間ドラマで出てくる刑事さんたちが協力しあいながら事件を解決するのとまったく同じです。しかし、現実に未解決事件が存在するのと同じように、免疫細胞が体を守ることができないケースもあります。末期がんは正常な細胞が過度に細胞分裂を繰り返すことで体ががん細胞分裂を抑制することができず、最終的に体が正常に機能しなくなる状態です。完璧な社会が存在しないのと同じように完璧な体も存在しないのです。 実際、世の中には人の体のように沢山のシステムが存在するわけで、別に人の体は宇宙でしか説明できないわけではないです。でも、ここで強調したいのは人の体とは宇宙と同じくらい雄大であり、時に誰が人の体という複雑でよく計算され、かつ画期的なものを作ったのか、と思わせる、宇宙と共通することがあるということです。 人間の体と宇宙、全く異なる二つの事でも、広いイメージから少しずつ二つを比較しながら掘り下げることで、共通点が存在することに気付くことができます。そして、新たな視点から物事をみることでその分野の面白さが見えてくるかもしれません。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/02/06/%e4%ba%ba%e3%81%ae%e4%bd%93%e3%81%af%e5%ae%87%e5%ae%99%e3%81%a7%e3%81%82%e3%82%8b/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2364</post-id>	</item>
		<item>
		<title>１・２年生でも研究室に入れる必勝法</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 09:59:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2333</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yota Ohashi &#160; Undergraduateにとって研究室に入ることはどのようなメリットがあるのか？この質問への答えは、もうメリットしかない、だ。将来研究の世界に進む意志があろうがなかろうが、研究室に入り研究をした、という経験は次のステップに進むときにプラスに働くことは間違いない。 研究室に入ることのメリット まず北米の大学と日本の大学の大きな違いは、大学在籍時に勉強とバイト、それにサークル活動を少々だけやっていては将来的ににっちもさっちもいかなくなる可能性が高いことにある。夏休みは４か月と長く、その間に何かしら有意義なことをすることが当たり前。個人的には研究室にフルタイムで通う以上のインパクトのあるものはかなり限られると感じる。例えばMedical School/Dentistry Schoolに進学したいと思った時に、面接時には何かしら自分を「輝かせる」ような経験が必要になる。そんなとき、研究室での話は大いにプラスになるだろう。なぜなら研究に従事していた、ということは非常に高度なサイエンスを学び、理解し、日々進んでいく分野についていき、その中で毎日実験がうまくいかないという壁にぶちあたり、でもそれを乗り越え、そしてその過程で忍耐力と問題解決能力がメキメキ成長する経験をしてきたことになるからだ。論理思考を培うのにこれ以上の環境は存在しないだろう。Dedicationと努力家であるのを示すこともできる。以上のことはきっと就職面接にも活用できるだろう。 また、もし日本企業への就職以外の道を見据えている場合、十中八九推薦状(Reference Letter)が必要になってくる。頻繁にこれを知らない人に遭遇するのだが、学術機関に進む場合、教授(Faculty Member)以外からの推薦状はほとんど価値を持たない。しかも自分のことをよく知っている人でないと中身のない弱い推薦状になってしまう。研究室でしっかり頑張れば結果が出なくてもかなり良い推薦状が確約される。 また、もし北米の大学院に進む場合（少なくともlife science系の場合）、研究室に一度も在籍していなかった場合名門どころからは見向きもされないだろう（University of Torontoを含む）。 最後に、もし研究に純粋な興味がある場合、Undergraduate時に研究室に入ることで、本当に将来研究をやりたいか、自分に研究が務まるか、を見定めるいい機会を得られる（筆者も自問自答を繰り返す日々・・・）。 研究室に入るには？ 長々と研究室に入るメリットを書いたが、ではどうやったら入れるのか？巷では「とりあえずすべての教授にメールを送れ」などというあまり効果的でない手法も聞かれる。ここに、筆者が面倒をみてもらった大学院生に教わり、Undergraduate１年生の１０月から研究室に入る道を切り開いた必勝法を伝授しようと思う。これは教授陣にとっては当たり前のことで、「最低限の宿題」と形容する教授もいる。このプロセスをとらない者は博士号を持っていようが研究室探しに苦労するし、逆にUndergraduateでもきちんとできればかなりの高評価を得て研究室のスポット確保が可能になるだろう。 まず入りたいと思う研究室を探す。まだどこの研究室にも入ったことがない場合、あまり研究分野にこだわるのはお勧めしない。取りあえず何でもいいから少しでも面白いと思った研究室を見つけよう。筆者の場合は「Apoptosisってすごい現象だな！これを研究してるところないかな？」がスタートだった。 研究室を見つけたら、そこの研究室から発表された論文を３個ほど精読しよう。この時に要注意なのが、そこの研究室から発表されたというところである。大体どの研究室も発表した論文のリストがホームページなりに掲載されている。しかしこのリストにはその研究室が発表した論文と、その研究室が共同で取り組んだほかの研究室の論文がある。ここでほかの研究室の論文を精読してもほとんど意味はないだろう。共同で取り組んだだけであって、その論文の研究トピックは自分が入りたいと思っている研究室の研究トピックとは違う。よその研究の話をされても教授も困るだろう。論文を執筆し発表した研究室の教授の名前は著者リストの一番最後に載る。すなわち論文のリストから何を読めばいいかを探すとき、入りたい研究室の教授の名前が著者リストの一番最後に載っている論文を選べばいい。一番最後の名前は「この論文はうちの研究室で発表しましたよ」というサインなのだ。この中で、最近発表された３個ほどを選ぼう。 論文を見つけたら、まずはその分野が何のこっちゃなのかを理解しなければいけない。いきなり論文に入っていってもいいが、まず研究室のホームページがあるならばそこで大体の研究の概要が載っているのでそれを読もう。次に、その分野のReview Articleを探してそれを読めば、結構素人にも分かるように書いてあるものも多いのでいいイントロになるだろう。Review Articleというのは要は「まとめ論文」であり、その分野の現状、及び現在までに行われた実験などをまとめている。これに対しPrimary Articleは「我々はこの実験を行い、このような新しいことを発見しました」というものだ。先の３個の論文を選ぶ際は、Primary Articleを読むようにしよう。それがその研究室で行われている研究である。 大体の分野がわかったら、実際に選んだ論文を読んでみよう。たぶん一回読んだだけじゃ全然分からないだろう。筆者が最初に読んだときは２文に一回はググっていた。今でも全然分野違いの論文は意味不からのスタートである。耐えよう。２，３回読めば大体内容が分かってくるだろう。論文を読むときにマインドマップのようなもので論文の中のロジック、実験の結果の解釈、などをまとめると理解しやすくなるかもしれない。 読み終わったら、ここからが一番大切で難しいのだが、教授に聞く質問を考えよう。ここでくだらない質問をしてはいけない。「PCRって何ですか？」なんて聞いてはいけない。ググれるものは自分でググろう。ただ論文内のロジックが理解できなかった場合、「この実験結果からこのような結論に至った過程が分からない」とかは良いだろう。「なぜこういう結論が導き出されたのか？」、「なぜこの結論が出た後、この実験をしたのか？」などもよい。さらにレベルの高いものだと「この結果からはこの他の、違う結論もあり得るのではないか？」、「このような結論からはこのようなモデルが想像できるのではないか？」、「この先このような実験をやればこの論文では分からなかったことがわかるのではないか？」などは非常に良い質問だがかなり難しいだろう。最後に「この結論に興味をもった」、「ここをもっと知りたいと思った」、「この論文が出たあとどのような進展があったのか」などは簡単に考えつくしいい質問だ。 質問のリストができたら教授にメールを書こう。メールを書くコツもある。まず長すぎるメールは避けよう（長い記事を書いといて何様だという声がする・・・）。大体3 paragraphsぐらいにまとめよう。一文ほどの自己紹介、その研究室での研究に非常に興味があること、この論文を読みましたよというのをさりげなくアピールすること、このような質問があるのですがと一つぐらい質問を書くこと、最後にもし時間があればその研究室での研究について話したい旨を書くこと。このさりげなくアピールというのは例えば「あなたの研究室で行われている研究に興味があります。例えば２０１６年に発表された（第一著者）の論文の、この部分が面白いと思いました」のような調子である。 これで教授が時間を作ってくれればたぶんスポット確保に近いだろう。メールに研究室に入りたい旨を書く方法もある。あとは面接で自分がすごいその研究室の研究に興味があることをアピールする。Undergraduateは最初はほとんど戦力にならないから、Undergraduateをとることは研究室にとってみれば教育、ボランティアのようなものだ。Undergraduateにあるのは元気と興味と熱意である。それを惜しみなく出そう。 最後に このプロセスを行えば３個以内には研究室に入れるだろう。もうここからは運しだい。研究室にスポットがあるか、もうすでにUndergraduateをとっていないか。このオッズをあげる方法として、Undergraduateをとってそうな研究室を選ぶのも効果的だろう。研究室の所属メンバーが見れる場合、もし博士号研究員(Post-Doc)が９割を占めるような、アウトプットに重視を置く研究室はたぶん最初の研究室としてチャレンジするのは厳しいだろう。逆に大学院生が数人いるところとかだと可能性が高いだろう。教授にメールを送るのは早ければ早い方がいい。１，２月にはもう夏休み用のスポットは埋まっている場合が多い。冬休みが正念場だろう。 以上が筆者の思う必勝法だ。もし筆者に手助けができるようなら喜んで手伝うので遠慮なくコンタクトを取ってほしい。研究は大変だがやりがいのある毎日なので、是非研究室に入ることを考えてみてほしい。 &#160; 筆者紹介 記事執筆時に時点でUniversity of Toronto Molecular Genetics Specialist ４年生。最初の研究室在籍はGrade12終了後の夏休み３週間ほどDepartment of Physiology所属の胎盤幹細胞の研究室。Undergraduate進学後、１年生の１０月からSickKids及びDepartment of Molecular Genetics所属の脳血管腫瘍の研究室に２年在籍。線虫(C. elegans)を使った大学院生の研究を手伝い、論文の第二著者となる(In<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2333</post-id>	</item>
		<item>
		<title>海外大卒は役に立たない</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/10/27/%e6%b5%b7%e5%a4%96%e5%a4%a7%e5%8d%92%e3%81%af%e5%bd%b9%e3%81%ab%e7%ab%8b%e3%81%9f%e3%81%aa%e3%81%84/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/10/27/%e6%b5%b7%e5%a4%96%e5%a4%a7%e5%8d%92%e3%81%af%e5%bd%b9%e3%81%ab%e7%ab%8b%e3%81%9f%e3%81%aa%e3%81%84/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Oct 2018 23:35:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2121</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yuwa Yokohama / 横濱雄和 &#160; どうもこんにちは！2年生のYuwaです。 突然ですが、僕は最近よく思っている事があるんですよ。変な事じゃ無いですよ？時間って物凄い大事だなと思ってるんです。僕にしては珍しく真面目でしょ？キモがらんといてください笑 という事で今回はタイトルとは関係なさそうに見えて実は関係ある、最近の僕の時間は大事だなぁについてカジュアルに書いて行きたいと思います。 時間が大事とは？ どうでもいい事ですが三ヶ月ほど前に二十歳になりました。夢の二十歳です。祝ってください。それと同時に人生の約25％終わってしまいました。後三十年もすれば自分の父親の歳です。禿げるんです。こんな悲しい事を考えたり、将来なりたい自分像を考えたりしてみるとふと気付いたんです。「やばい！時間なくね！？」と。 元々好奇心は旺盛な方なんですが、やってみたい事や勉強したい事をリストにしていったら圧倒的な時間の無さに自分でもビックリしました。そうなると必然的に大学3年間で何が出来るかについて考え始めたんですよね。結論としては「3年間あればここまで出来る。逆にやらないと大学なんのために通ってるのか分からなくね？」という感じです。これがタイトルのトロントと言えど卒業するだけじゃ意味はないんじゃ無いかなと思い始めたきっかけです。 役に立たない？ 結構人によるかとは思うんですけど、多分なりたい自分像ってあると思うんですよ。漠然としてても。恥ずかしがらずに自分の事を話すのであれば僕は起業をしたい、本気で日本を再興する人達と並んでいたいと思っています。このなりたい自分から今やるべき事を逆算した結果が「時間がない」です。そして海外大をのほほんと卒業した所で時間の無駄遣いで、将来像には近付けないと思っています。人それぞれ夢それぞれですが、こんな事を思っているのは僕だけではないんじゃないでしょうか？ 果たして価値とは何か？： では自分は今どういう人間を目指すべきか？ やりたい事に対してユニークにコミット出来る人間、価値のある人間です。確かに大学の専攻内容と将来の夢がマッチしているのであれば大学は役に立ちますが、それだけではユニークさが損なわれてしまいます。大学以外で自分にどういった付加価値を加えていけるか。これが肝になり、僕の思う大学生活の中での有意義な時間の使い方です。 時間を有意義に使う： 実際に僕はこんな感じで意識的に時間を使っています。 1.やりたい事探しに時間を使う： これ実はめっちゃ難しいです笑 僕の場合は夢はあっても具体的なアイデアがあるわけじゃありません。アイデア探しの為に日々ネットで情報にアクセスしています。それでも中々アイデアって思い付かないんですよね笑 これは常にアンテナを張ってれば将来どこかで「そう言えばこんな事を読んだような！」と閃く事があるんじゃないかなと思って、毎日何をしようかと意識しながら未来への投資だと思って情報収集しています笑 2.価値を磨くのに時間を使う： シンプルに言えば勉強です。インターンでの経験だったりも大事ですが、これは時期が限られてしまいますしインターンに行くのにも勉強は必要だったりします。（実際に一年の内のほとんどは大学にいるわけで） 勉強と聞くと「うげっ」てなりますよね。僕もなります。けどこれは学校での勉強だったり課題だったりに対してで、自分がリストにした学んでみたい事の勉強だと驚くほど苦だとは思いません。むしろ楽しい。性格によるんですかね笑 そんなに詰め込む必要ないじゃ無いとも思うんですが、本当に自分のなりたい姿と今を照らし合わせてみるとある種の脅迫概念みたいな物に駆られます笑 結構自然と勉強に足が向きますし、今やるべき事をパニックにならずに一つずつ確実に消化していくのが僕らにとっての有意義な時間の使い方なのではないかなと思います。 具体的な例で言うと今はブロックチェーンとPythonって言うプログラミングの勉強を空いている時間でひたすらしています。なんでここら辺を勉強しているかは長くなるのでまたどこかで機会があれば！笑 最後に： タイトルは「海外大卒は役に立たない」でしたが、実は「海外大卒のみではもったいないから時間を有意義に使って自分の価値を上げていこう」が話の趣旨でした。ほぼ「Yuwaのお悩み相談所」みたいな感じになってしまってすみません笑 実際に勉強するしないは人それぞれだとして、なりたい自分からの逆算は是非オススメしたいなと思って今回こんな内容を書いてみました。長くなりましたが、これを読んでくださった方が「確かに」と感じて少しでも「時間ねぇ！」と焦ってくれたら嬉しいです。月並みな言葉にはなりますが、是非一緒に頑張りましょう！]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/10/27/%e6%b5%b7%e5%a4%96%e5%a4%a7%e5%8d%92%e3%81%af%e5%bd%b9%e3%81%ab%e7%ab%8b%e3%81%9f%e3%81%aa%e3%81%84/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2121</post-id>	</item>
		<item>
		<title>私はバイリンガルではない</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/09/30/%e7%a7%81%e3%81%af%e3%83%90%e3%82%a4%e3%83%aa%e3%83%b3%e3%82%ac%e3%83%ab%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%84/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/09/30/%e7%a7%81%e3%81%af%e3%83%90%e3%82%a4%e3%83%aa%e3%83%b3%e3%82%ac%e3%83%ab%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%84/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:39:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1998</guid>

					<description><![CDATA[Written By Mayuko Tanaka/田中真由子 &#160; 大学のクラスメイトやタクシーの運転手、初対面の人に「カナダ人？」と聞かれることは少なくない。どこからどう見てもアジア顔の私にその問いを投げかける彼らから、カナダの多民族国家である背景を感じる。それと同時に、私の英語力はカナダ人レベル？！とそんな気持ちにさせてくれる、個人的には嬉しい質問だ。 ここで軽く私のバックグラウンドを紹介する。小学校４年生から５年生の１年半をハワイで過ごし、帰国後、高校ではIB でバイリンガルdiplomaを取得した。英検1級、TOEIC満点を取得し、はたからみれば幼い頃夢にまで見ていたバイリンガルなのかもしれない。しかし、帰国子女の中で私は英語ができない分類だと自覚している。資格で武装した後も変わらず、バイリンガルと分類されることに対する違和感を払拭できずにいるのだ。 その根源は、母語である日本語、第二言語の英語、どちらも不十分であること、そして言葉の曖昧さを好む私のアイデンティティーにあると思う。 ～本当のバイリンガルとは何か～ バイリンガルにも様々な定義があるが、私の定義は「どちらの言語もただ話せるだけではなく、文化に合わせて言語のみならず人格を自由に操ることのできる人間」だ。また、バイリンガルは、母語を極めた人間のみが語れる肩書きだと考える。 &#160; &#160; ～私がバイリンガルではない理由１～　 バイリンガルについてじっくり考えるようになったきっかけは、この夏行った高校事務室での翻訳アルバイトだ。特に苦労したのは定例文で固められた日本特有の校長の礼状を英訳したこと。そして、英文契約書の和訳だ。 2ヶ月間乗り切ることができたが、もどかしさを感じた。英訳を担当した際は、日本語特有の文化、ニュアンスなどの抽象的なものを他言語に訳せるレベルでどれだけ正確に理解し、使いこなせているのか不安になった。そして、和訳を担当した際は法令用語、日本語の堅苦しい表現、高尚な言葉遣いに苦手意識を持ち、自分の未熟さを感じた。 果たして日本語が母国語の者が日本語に苦手意識を持つ。と表現するだろうか。 苦手意識というものは、自身で納得のいかない、未完成なものに対して感じるものである。母国語だと思っている日本語でさえ不十分であり、多言語を操ることのできるバイリンガルには程遠いと感じるようになった。 &#160; ～言語能力と思考、発信～ 言語能力が高い人間は必然的に思考力も高い。言語は思考を巡らす際に必要不可欠なツールだ。人は言語を使い、考え、発信する。その大事な言語能力が低ければ限られた言葉を用いて考え、発信するため、思考の質も発信できることの幅も狭くなってしまうと考える。極端に言えば、言語が出来なければ、思考も発信もできないに等しい。 私の場合、日本語で考えることが多い。その考える軸である日本語が未熟であるとすれば、それは必然的に第二言語の英語に影響をきたす。母国語で考え、表現できないことは英語でもできるはずはなく、いくら英語ばかり勉強したとしても思考は未熟なままで、一見話せるように見えても厚みのない、私が思う本当の意味でのバイリンガルにはなれないのだ。従って、先ほど定義した通り、本当のバイリンガルを語れるのは母語を極めた人間のみなのだ。 &#160; ～私がバイリンガルではない理由２～ 人のアイデンティティーは用いる言語からも構成される。私が考えるに日本の文化、言語は抽象度が高い。直接的な表現を避ける日本語の曖昧さは少なからず私のアイデンティティー、性格の形成に影響を与えており、はっきり述べることを躊躇する性格だ。それ故か、帰国子女のコミュニティーにいると日本人的だねと言われることが多い。 文脈の抽象度が高いhigh contextな日本語とは対照的に、英語の文法、文化は物事をはっきり述べることを好む。よって、英語で話す際と日本語で話す際で私は、表現の仕方を使い分けている。英語を話している時ははっきりものを言う人、日本語を話している時は柔らかな言葉を選ぶ人というように、極端に言えば英語と日本語で別人格が話しているのだ。 話す言語によって性格が変わることに私自身、違和感を抱くことがある。英語がもつはっきりさは私の日本的なアイデンティティーに反するためだ。私のコアにある、はっきり表現することを避ける日本文化が与えてくれたアイデンティティーはこれから私がいくら英語を学び、何十年英語圏に住んだとしても、消えないように思う。言語と共に、人格をも自由に操れるようにならない限り、私は自身が思い描く本当のバイリンガルにはなることができない。 ～さいごに～ 本当のバイリンガルか否やは、発音の上手さや検定試験では計ることができない。ただ資格で点数が取れる言語能力でバイリンガルを語るのではなく、熟考し発信することのできる言語能力、文化によって左右される細かなニュアンスの理解、言語によって人格を自由に操る能力が本当のバイリンガルには必要なのだ。 バイリンガルに対する好奇心は尽きない。今回触れたテーマは私が考えるより深く、商学部である私が書くにはあまりに壮大であったことは重々承知だ。このように文字に起こすことで、バイリンガルと呼ばれることに対して感じていた違和感の謎が解けたような気がする。一帰国子女の声として読んでいただけたら幸いだ。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/09/30/%e7%a7%81%e3%81%af%e3%83%90%e3%82%a4%e3%83%aa%e3%83%b3%e3%82%ac%e3%83%ab%e3%81%a7%e3%81%af%e3%81%aa%e3%81%84/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1998</post-id>	</item>
		<item>
		<title>マンチーズフード＠Toronto</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/01/07/munchiesfood%ef%bc%a0toronto/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/01/07/munchiesfood%ef%bc%a0toronto/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Jan 2018 04:41:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://uoftjn.com/?p=1040</guid>

					<description><![CDATA[by Shintaro Nakagawa Happy new year!!!　トロントには学生だったら一回は経験してほしいマンチーフードがたくさんあります。今日は僕が個人的に選んだ大学に近く、お財布にもやさしく、食欲を満たすマンチーフードトップ５を紹介していきたいと思います！！ [第五位　7 west café] younge and Charles の近くにあるお店です。なかも結構アンティークな感じで落ち着いてました。やっぱり夜中になるとどこの店もしまるのですが、ここは２４時間営業なのでどこの店もやってない場合はここにくる人も僕含め多数います。Caféといってもケーキやコーヒーだけじゃなく、サラダ、パスタ、ハンバーガー等もメニューにおいているので、夜中の三時でも五時でも味、ボリュームに関して満足いく店です。 [第四位　三草亭　（ラーメン）] dundas, とyonge にあるラーメン屋で、日本人の僕にしてもおいしいと感じるラーメン屋です。特におすすめなのは豚骨ブラックとトマトラーメンです。豚骨ブラックは豚骨スープにガーリックオイルをかけたとても濃厚なスープで、トマトラーメンは魚のだしをベースにホタテや他の魚介類が具材として入っています。豚骨ブラックのような濃厚なスープとは逆で、トマトラーメンはあっさりしていてとてもおいしかったです。足りない場合は替え玉も一ドル弱で頼めてたくさん食べる人でもめちゃ満足出来るラーメン屋です。僕は個人的に金豚ラーメンや雷神よりもこっちの方が好きです。 [第三位　pho hung] college and spadina の近くにあるベトナム料理屋です。この店のいいところはpho だけじゃなくcongee や fried rice の値段が安く、ボリュームがたくさん出てくるところです。 [第二位　pita land] bloor and spadina とGerrard stにある一見普通の中東料理屋で、ali baba とあまりかわらない感じの店ですが、僕がはまっているのはpotato bowl です。これはshawarma の具材にジャガイモをたくさん乗っけたボリューム満点のメニューです。ソースもtahini sauce, tzatziki sauce, 色々なコンビネーションから選べます。 [第一位　canton chili] この店が一位の理由は個人的に中華料理が大好物なのもありますが（笑）２０ドル以上頼む事によってデリバリー料金が無料になります。味ももちろんめちゃうまですが、ボリュームがはんぱないくらい多いです。３５ドル分頼んだとしたら、普通のひとやったら５人前相当あると思います。なので個人的にはこの店が一番満足いく店でした。 &#160; トップ５マンチーフードを紹介しましたが、どれもボリュームと安さを優先に選んでます。マンチーフードに最適な店を紹介しましたのでどれか一回行ってもらえたらと思います。]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/01/07/munchiesfood%ef%bc%a0toronto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1040</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 97/100 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 

Served from: uoftjn.com @ 2022-11-24 23:49:20 by W3 Total Cache
-->