<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Career・Grad School &#8211; University of Toronto Japan Network</title>
	<atom:link href="https://uoftjn.com/category/careergrad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<description>University of Toronto Japan Network - トロント大学 日本人 バイリンガル 学生 ネットワーク</description>
	<lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2019 20:01:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://i0.wp.com/uoftjn.com/wp-content/uploads/2018/01/cropped-UTJNlogo-e1515796171340.png?fit=32%2C32&#038;ssl=1</url>
	<title>Career・Grad School &#8211; University of Toronto Japan Network</title>
	<link>https://uoftjn.com</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">140885522</site>	<item>
		<title>トロント大生～BCF体験記～</title>
		<link>https://uoftjn.com/2019/06/04/%e3%83%88%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%83%88%e5%a4%a7%e7%94%9f%ef%bd%9ebcf%e4%bd%93%e9%a8%93%e8%a8%98%ef%bd%9e/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2019/06/04/%e3%83%88%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%83%88%e5%a4%a7%e7%94%9f%ef%bd%9ebcf%e4%bd%93%e9%a8%93%e8%a8%98%ef%bd%9e/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 22:56:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2825</guid>

					<description><![CDATA[Edited by the Torontonians team 日英バイリンガルや日本で就職したい海外大生が集うイベント、ボストンキャリアフォーラム、略してボスキャリまたはBCF。2018は11月9日～11月11日の三日間に渡って行われ、数々の企業が参加しました。特に3、4年生にとってはインターンシップや新卒採用をもらうのにうってつけの大イベントです。そこで、まだ行ったことが無い学生達（特に1、2年生）のために当日のスケジュールや事前準備等について昨年参加した先輩方に答えていただきました。 忙しい時期の中質問に答えて頂いたEmilyさん、Shioriさん、Avkashさん、Hinakoさん、Takumiさん、ありがとうございました！ For those who are English-Japanese bilinguals or are searching for a job in Japan, Boston Career Forum (BCF) is the event for you, especially 3rd and 4th year students who are seeking for internships or full-time offers. Last year&#8217;s event ran from November 9th<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2019/06/04/%e3%83%88%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%83%88%e5%a4%a7%e7%94%9f%ef%bd%9ebcf%e4%bd%93%e9%a8%93%e8%a8%98%ef%bd%9e/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2019/06/04/%e3%83%88%e3%83%ad%e3%83%b3%e3%83%88%e5%a4%a7%e7%94%9f%ef%bd%9ebcf%e4%bd%93%e9%a8%93%e8%a8%98%ef%bd%9e/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2825</post-id>	</item>
		<item>
		<title>１・２年生でも研究室に入れる必勝法</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Dec 2018 09:59:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Opinions]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=2333</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yota Ohashi &#160; Undergraduateにとって研究室に入ることはどのようなメリットがあるのか？この質問への答えは、もうメリットしかない、だ。将来研究の世界に進む意志があろうがなかろうが、研究室に入り研究をした、という経験は次のステップに進むときにプラスに働くことは間違いない。 研究室に入ることのメリット まず北米の大学と日本の大学の大きな違いは、大学在籍時に勉強とバイト、それにサークル活動を少々だけやっていては将来的ににっちもさっちもいかなくなる可能性が高いことにある。夏休みは４か月と長く、その間に何かしら有意義なことをすることが当たり前。個人的には研究室にフルタイムで通う以上のインパクトのあるものはかなり限られると感じる。例えばMedical School/Dentistry Schoolに進学したいと思った時に、面接時には何かしら自分を「輝かせる」ような経験が必要になる。そんなとき、研究室での話は大いにプラスになるだろう。なぜなら研究に従事していた、ということは非常に高度なサイエンスを学び、理解し、日々進んでいく分野についていき、その中で毎日実験がうまくいかないという壁にぶちあたり、でもそれを乗り越え、そしてその過程で忍耐力と問題解決能力がメキメキ成長する経験をしてきたことになるからだ。論理思考を培うのにこれ以上の環境は存在しないだろう。Dedicationと努力家であるのを示すこともできる。以上のことはきっと就職面接にも活用できるだろう。 また、もし日本企業への就職以外の道を見据えている場合、十中八九推薦状(Reference Letter)が必要になってくる。頻繁にこれを知らない人に遭遇するのだが、学術機関に進む場合、教授(Faculty Member)以外からの推薦状はほとんど価値を持たない。しかも自分のことをよく知っている人でないと中身のない弱い推薦状になってしまう。研究室でしっかり頑張れば結果が出なくてもかなり良い推薦状が確約される。 また、もし北米の大学院に進む場合（少なくともlife science系の場合）、研究室に一度も在籍していなかった場合名門どころからは見向きもされないだろう（University of Torontoを含む）。 最後に、もし研究に純粋な興味がある場合、Undergraduate時に研究室に入ることで、本当に将来研究をやりたいか、自分に研究が務まるか、を見定めるいい機会を得られる（筆者も自問自答を繰り返す日々・・・）。 研究室に入るには？ 長々と研究室に入るメリットを書いたが、ではどうやったら入れるのか？巷では「とりあえずすべての教授にメールを送れ」などというあまり効果的でない手法も聞かれる。ここに、筆者が面倒をみてもらった大学院生に教わり、Undergraduate１年生の１０月から研究室に入る道を切り開いた必勝法を伝授しようと思う。これは教授陣にとっては当たり前のことで、「最低限の宿題」と形容する教授もいる。このプロセスをとらない者は博士号を持っていようが研究室探しに苦労するし、逆にUndergraduateでもきちんとできればかなりの高評価を得て研究室のスポット確保が可能になるだろう。 まず入りたいと思う研究室を探す。まだどこの研究室にも入ったことがない場合、あまり研究分野にこだわるのはお勧めしない。取りあえず何でもいいから少しでも面白いと思った研究室を見つけよう。筆者の場合は「Apoptosisってすごい現象だな！これを研究してるところないかな？」がスタートだった。 研究室を見つけたら、そこの研究室から発表された論文を３個ほど精読しよう。この時に要注意なのが、そこの研究室から発表されたというところである。大体どの研究室も発表した論文のリストがホームページなりに掲載されている。しかしこのリストにはその研究室が発表した論文と、その研究室が共同で取り組んだほかの研究室の論文がある。ここでほかの研究室の論文を精読してもほとんど意味はないだろう。共同で取り組んだだけであって、その論文の研究トピックは自分が入りたいと思っている研究室の研究トピックとは違う。よその研究の話をされても教授も困るだろう。論文を執筆し発表した研究室の教授の名前は著者リストの一番最後に載る。すなわち論文のリストから何を読めばいいかを探すとき、入りたい研究室の教授の名前が著者リストの一番最後に載っている論文を選べばいい。一番最後の名前は「この論文はうちの研究室で発表しましたよ」というサインなのだ。この中で、最近発表された３個ほどを選ぼう。 論文を見つけたら、まずはその分野が何のこっちゃなのかを理解しなければいけない。いきなり論文に入っていってもいいが、まず研究室のホームページがあるならばそこで大体の研究の概要が載っているのでそれを読もう。次に、その分野のReview Articleを探してそれを読めば、結構素人にも分かるように書いてあるものも多いのでいいイントロになるだろう。Review Articleというのは要は「まとめ論文」であり、その分野の現状、及び現在までに行われた実験などをまとめている。これに対しPrimary Articleは「我々はこの実験を行い、このような新しいことを発見しました」というものだ。先の３個の論文を選ぶ際は、Primary Articleを読むようにしよう。それがその研究室で行われている研究である。 大体の分野がわかったら、実際に選んだ論文を読んでみよう。たぶん一回読んだだけじゃ全然分からないだろう。筆者が最初に読んだときは２文に一回はググっていた。今でも全然分野違いの論文は意味不からのスタートである。耐えよう。２，３回読めば大体内容が分かってくるだろう。論文を読むときにマインドマップのようなもので論文の中のロジック、実験の結果の解釈、などをまとめると理解しやすくなるかもしれない。 読み終わったら、ここからが一番大切で難しいのだが、教授に聞く質問を考えよう。ここでくだらない質問をしてはいけない。「PCRって何ですか？」なんて聞いてはいけない。ググれるものは自分でググろう。ただ論文内のロジックが理解できなかった場合、「この実験結果からこのような結論に至った過程が分からない」とかは良いだろう。「なぜこういう結論が導き出されたのか？」、「なぜこの結論が出た後、この実験をしたのか？」などもよい。さらにレベルの高いものだと「この結果からはこの他の、違う結論もあり得るのではないか？」、「このような結論からはこのようなモデルが想像できるのではないか？」、「この先このような実験をやればこの論文では分からなかったことがわかるのではないか？」などは非常に良い質問だがかなり難しいだろう。最後に「この結論に興味をもった」、「ここをもっと知りたいと思った」、「この論文が出たあとどのような進展があったのか」などは簡単に考えつくしいい質問だ。 質問のリストができたら教授にメールを書こう。メールを書くコツもある。まず長すぎるメールは避けよう（長い記事を書いといて何様だという声がする・・・）。大体3 paragraphsぐらいにまとめよう。一文ほどの自己紹介、その研究室での研究に非常に興味があること、この論文を読みましたよというのをさりげなくアピールすること、このような質問があるのですがと一つぐらい質問を書くこと、最後にもし時間があればその研究室での研究について話したい旨を書くこと。このさりげなくアピールというのは例えば「あなたの研究室で行われている研究に興味があります。例えば２０１６年に発表された（第一著者）の論文の、この部分が面白いと思いました」のような調子である。 これで教授が時間を作ってくれればたぶんスポット確保に近いだろう。メールに研究室に入りたい旨を書く方法もある。あとは面接で自分がすごいその研究室の研究に興味があることをアピールする。Undergraduateは最初はほとんど戦力にならないから、Undergraduateをとることは研究室にとってみれば教育、ボランティアのようなものだ。Undergraduateにあるのは元気と興味と熱意である。それを惜しみなく出そう。 最後に このプロセスを行えば３個以内には研究室に入れるだろう。もうここからは運しだい。研究室にスポットがあるか、もうすでにUndergraduateをとっていないか。このオッズをあげる方法として、Undergraduateをとってそうな研究室を選ぶのも効果的だろう。研究室の所属メンバーが見れる場合、もし博士号研究員(Post-Doc)が９割を占めるような、アウトプットに重視を置く研究室はたぶん最初の研究室としてチャレンジするのは厳しいだろう。逆に大学院生が数人いるところとかだと可能性が高いだろう。教授にメールを送るのは早ければ早い方がいい。１，２月にはもう夏休み用のスポットは埋まっている場合が多い。冬休みが正念場だろう。 以上が筆者の思う必勝法だ。もし筆者に手助けができるようなら喜んで手伝うので遠慮なくコンタクトを取ってほしい。研究は大変だがやりがいのある毎日なので、是非研究室に入ることを考えてみてほしい。 &#160; 筆者紹介 記事執筆時に時点でUniversity of Toronto Molecular Genetics Specialist ４年生。最初の研究室在籍はGrade12終了後の夏休み３週間ほどDepartment of Physiology所属の胎盤幹細胞の研究室。Undergraduate進学後、１年生の１０月からSickKids及びDepartment of Molecular Genetics所属の脳血管腫瘍の研究室に２年在籍。線虫(C. elegans)を使った大学院生の研究を手伝い、論文の第二著者となる(In<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/12/19/%ef%bc%91%e3%83%bb%ef%bc%92%e5%b9%b4%e7%94%9f%e3%81%a7%e3%82%82%e7%a0%94%e7%a9%b6%e5%ae%a4%e3%81%ab%e5%85%a5%e3%82%8c%e3%82%8b%e5%bf%85%e5%8b%9d%e6%b3%95/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">2333</post-id>	</item>
		<item>
		<title>My experience at the Harvard Project for Asian and International Relations(HPAIR)</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 01:04:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1836</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yuko Yasuda 初めましての人もたくさんいると思うので、自己紹介からしたいと思います笑。 こんにちは！現在二年生、Economics/ Statistics MajorのYukoです☺︎ 今回は、私がこの前のリーディングウィークに参加したHarvard Project for Asian and International Relations(以下HPAIR)とそのHPAIRに参加するきっかけになった、ROP(Research Opportunity Program)という大学のクラスについて紹介したいと思います。 HPAIRとは、ハーバード大学が主催するアジア国際会議で、今年で27年目を迎えるイベントです。毎回、600人を超える世界各国の学生に政治・経済・環境問題など、主にアジアの情勢に関する議論の場を与えるとともに、国際的なネットワーク形成をする場でもあります。 学生同士はもちろん、ビジネス・政治・文化など幅広い分野の専門家とのコネクションをつくる機会も提供しています。 私が今回参加したHAPIRのカンファレンスは、2月16日から19日までボストンにあるハーバード大学で行われ、いろいろな経験を通じて、とても濃い4日間を過ごすことができました。主なスケジュールとしてはこんな感じです。 アメリカのトップ大学や海外から招かれた教授や知識人からお話を伺ったり、パネルディスカッションで同じ分野の専門家同士の議論を聞きました。全てのプレゼンの途中や後にはQ＆Aタイムが設けてあり、学生が疑問・意見を その道のプロフェッショナルにぶつけやすい雰囲気だったと思います。例えば経済学の教授に質問をすることはOffice Hourにいけばできるけど、AI研究の第一人者 やビットコイン投資家など、多岐にわたる分野の専門家に直接、疑問をぶつけられる機会はとても貴重だなと感じました。 学生は自分の専攻や興味のある分野をもとにTrackと呼ばれるカテゴリーに属するのですが、今回のHPAIRのTrackは以下の通り。 Business &#38; the World Economy Entrepreneurship &#38; Technology Environment &#38; Sustainability Governance &#38; Diplomacy Health &#38; Social Policy Humanitarian Affairs イベントの中盤からはそれぞれのTrackごとに分かれて、プレゼンを聞いたりします。私はBusiness &#38; the World EconomyのTrackを選び、TPP<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/03/22/my-experience-at-harvard-project-for-asian-and-international-relationshpair/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1836</post-id>	</item>
		<item>
		<title>医者への道。私がなぜMCATではなく、日本語の参考書を開くのか。</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/02/26/processtomedschool/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/02/26/processtomedschool/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 19:54:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<category><![CDATA[Community Academia]]></category>
		<category><![CDATA[Passions and Interests]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1479</guid>

					<description><![CDATA[Written by Yui Kurahashi 「医学部受験」。 数年前までこのワードとは無縁だと思っていた私が、トロント大学を経て、現在日本の医学部受験を選択しようとしています。 私は父が麻酔科医、母が元看護師という家庭環境の中で生活してきました。小学生の頃、夜遅くに帰宅した父親が「祐衣と同い年ぐらいの男の子が運ばれてきて、命が危なかったけど８時間の大手術の後に無事助かったよ」と手術の内容を話してくれたことがありました。当時、病院で手術をしている姿はもちろん見たことがなく、父の仕事について漠然としたイメージしかなかったので、この話を聞いた時、習い事の送り迎えをしてくれたり公園で遊んでくれたりする父は、毎日何人もの命を救っているんだ、と初めて実感しました。その日手術が成功した男の子は、父や他の医者のおかげで明日も私と同じように学校に行って友達と遊んで生きていけるんだ。そう思った時、心からかっこいいなと思い、医療従事者に対する憧れを抱くように。しかし自分に自信と覚悟がなかったからか、医者になりたいという気持ちは大学生になるまで芽生えることはありませんでした。 化学が好きだった私は、大学でライフサイエンスのプログラムに入ることにしました。様々なコースを受けていく中で免疫学のコースに惹かれ、専攻することに決めました。初めは自分がアトピー性疾患に悩まされていたことや、弟が喘息で苦しんでいる姿を見ていたこともあり、これらに関連する免疫学をと思って選んだのですが、学んでいくうちにどんどん引き込まれました。 「免疫学」と聞いて、大半の人は「予防接種」や「菌を攻撃するもの」を思い浮かべるのではないかと思います。しかし、免疫学とは花粉症から癌、エイズに至るまで、さまざまな幅広い疾患に関与している分野なのです。 免疫システムは本来は異物を攻撃することで身体を守ってくれる高度なシステムです。 しかし、免疫応答が過剰になると逆に自己の細胞を攻撃してしまい、自己免疫疾患やアレルギー疾患などを引き起こします。多数ある免疫細胞のうちの一つ、制御性T細胞（Treg細胞）は免疫応答の抑制をします。Treg細胞を増やすことで、アレルギー物質への反応を和らげ、花粉症をはじめとするアレルギー疾患の治療に繋がるかもしれません。 また、臓器移植の際、免疫抑制剤で全体の免疫反応を抑制してしまうと病原体への攻撃も弱まってしまうので、Treg細胞を増やして移植が出来れば、移植手術の成功率も上がるかもしれません。 一方で、がん患者ではTreg細胞が増加していることが分かっているのですが、これはがん細胞が体内で存続するための仕組みかもしれません。そこでTreg細胞を抑制して免疫応答を活性化すれば、がん細胞の増殖を抑制することが出来るかもしれません。現在はこれらの治療法を用いた臨床試験が実施されており、様々な疾患の治療法として注目されています。 私はこの四年間を通し、免疫学の分野には多くの課題が残されていることを知り、その可能性に魅力を感じました。そこで、様々な疾患の解明のための研究や、新しい治療を行う場に自分が居合わせたいと強く思うようになり、医者を目指したいという気持ちが芽生えました。 さらに、二つ目の専攻である栄養科学を学んでいくうちに、公衆衛生学や予防医学にもとても興味を持ちました。アメリカでは予防医学にとても力を入れていますが、日本では疾病に対してかかった費用しか保険で賄われないため、認知度が低いことと合間って予防医学の分野はあまり進んでいません。国民全体の医療費が年々増加し、高齢社会が急激に進んでいる日本では、予防医学に対する意識を高めることが重要だと強く考えるようになりました。これらの分野を突き詰めるためにも、私は医者の資格を取ることが必要だと考えたのです。 では、なぜ日本の医学部を選んだのか。一番大きな理由は生まれ育った日本の公衆衛生学や予防医学の分野における意識を変えたいと思ったことです。と言うのも、例外はありますが医師免許を取得してもその国でしか働けないことが多いからです。次に、医学部学士編入試験にはTOEFLや医学英語の点数が課される大学が多々あるので、この受験方法はトロント大学で学んだ私には有利になると考えたからです。その学士編入試験の受験資格は学士号を持っていることです。この入試方式を行う大学は日本全国に３０校ほどありますが、募集定員は各大学５〜１０人程度のため受験倍率はかなり高いです。ただ、どのような学生に入って欲しいかという大学側の目的に沿って受験科目もそれぞれ異なり、中には私が勉強してきた生命科学が中心の大学もあります。その他医学英語、小論文と面接が基本科目で、数学、化学、物理が加わる大学もあります。私はそのために昨年７月から通信講座を始めました。トロント大学でライフサイエンスを学んだものの、高校から全て英語の授業だった私には全て日本語で覚え直すプロセスは思った以上に大変です。この学士編入試験は、文系、理系、社会人、年齢関係なく、大学を出ていれば誰でもチャレンジできるのが魅力だと思います。 私はトロント大学に入った際、自分が医学部、ましてや日本の医学部を目指すことになるとは全く思っていませんでした。そのため、この決断をすることはかなり悩みました。受験倍率の高さ、これからさらに４〜５年間学生でいること、膨大な勉強量と努力が必要なことなど、不安材料がたくさんありました。せっかくトロント大学に来たのに日本の医学部に進学するのは何か間違っているのではないかと思ったこともありましたが、私がやりたいことを達成するには日本の医学部受験が最良だと思ったのです。最良の決断に至るまでたくさん迷い、悩むと思いますが、自分の本当にやりたいことを真剣に考え、自分の過去や周りにとらわれずに向き合うことが私は大事だと思います。 &#160;]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/02/26/processtomedschool/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1479</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Grad School 101</title>
		<link>https://uoftjn.com/2018/01/05/grad-school-101/</link>
					<comments>https://uoftjn.com/2018/01/05/grad-school-101/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 04:26:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Career・Grad School]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://uoftjn.com/?p=1356</guid>

					<description><![CDATA[by Kadachi Yo Keita: Kadachi, our beloved and respected fourth year student answers all the basic questions for anyone who has considered pursuing further studies. Can you briefly introduce yourself before we start? Kadachi: Sure thing. I’m Kadachi Yo (Jiada Ye), a fourth year undergraduate specializing in economics and mathematics<a class="moretag" href="https://uoftjn.com/2018/01/05/grad-school-101/"> Read more&#8230;</a>]]></description>
		
					<wfw:commentRss>https://uoftjn.com/2018/01/05/grad-school-101/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1356</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 79/87 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced (Page is feed) 

Served from: uoftjn.com @ 2022-11-24 23:49:34 by W3 Total Cache
-->